{ "type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Renzi'\r\ndata: 21/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Messaggero'\r\nurlfonte: 'http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true'\r\ndichiarazione: 'Il Pd si impegna a trasferire risorse per portare nel Mezzogiorno il tempo pieno nelle scuole ai livelli del centro-nord. Inoltre, per contrastare la \u00abpovert\u00e0 educativa\u00bb al Sud, nelle periferie urbane e nelle aree ad alta dispersione scolastica, prevede \u00abaree di priorit\u00e0 educativa\u00bb con docenti \u00abben pagati e formati ad hoc\u00bb.'\r\nid: '24325578'\r\nunapromessaID: 'UQ47563'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-21T15:00:09+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Renzi", "Nome fonte": "Il Messaggero", "data": "21/01/2018", "dichiarazione": "Il Pd si impegna a trasferire risorse per portare nel Mezzogiorno il tempo pieno nelle scuole ai livelli del centro-nord. Inoltre, per contrastare la \u00abpovert\u00e0 educativa\u00bb al Sud, nelle periferie urbane e nelle aree ad alta dispersione scolastica, prevede \u00abaree di priorit\u00e0 educativa\u00bb con docenti \u00abben pagati e formati ad hoc\u00bb.", "id": "24325578", "unapromessaID": "UQ47563", "urlfonte": "http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true"}, "id": 290279083, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Scuola/Universit\u00e0", "Sud"], "milestone": null, "number": 58, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Matteo #Renzi #Pd su scuola al Sud e povert\u00e0 educativa ", "updated_at": "2018-01-21T17:53:07+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/58"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Renzi'\r\ndata: 21/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Messaggero'\r\nurlfonte: 'http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true'\r\ndichiarazione: 'Per chi ha cominciato a lavorare dopo il 1995 e ha una carriera discontinua o ha iniziato a versare tardi i contributi, attualmente non \u00e8 prevista la pensione minima. Il Pd propone un assegno di 750 euro, che in base al numero di anni lavorati, si alza fino a mille euro.'\r\nid: '24325537'\r\nunapromessaID: 'UQ47563'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-21T15:00:05+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Renzi", "Nome fonte": "Il Messaggero", "data": "21/01/2018", "dichiarazione": "Per chi ha cominciato a lavorare dopo il 1995 e ha una carriera discontinua o ha iniziato a versare tardi i contributi, attualmente non \u00e8 prevista la pensione minima. Il Pd propone un assegno di 750 euro, che in base al numero di anni lavorati, si alza fino a mille euro.", "id": "24325537", "unapromessaID": "UQ47563", "urlfonte": "http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true"}, "id": 290279079, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lavoro", "POLITICHE", "Pensioni"], "milestone": null, "number": 57, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Matteo #Renzi #Pd su pensione minima per lavoratori precari o discontinui", "updated_at": "2018-01-21T17:55:50+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/57"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Renzi'\r\ndata: 21/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Messaggero'\r\nurlfonte: 'http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true'\r\ndichiarazione: 'Per le famiglie che hanno in casa persone non autosufficienti il Pd propone (con uno stanziamento di 2 miliardi) di rafforzare e razionalizzare le risorse, inserendo una contribuzione aggiuntiva per gli anziani non autosufficienti. Questa nuova contribuzione arriver\u00e0 a raddoppiare l''attuale indennit\u00e0 di accompagnamento (che non gradua l''aiuto in base all''effettivo bisogno) nei casi di disabilit\u00e0 pi\u00f9 gravi.'\r\nid: '24325528'\r\nunapromessaID: 'UQ47563'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-21T14:55:08+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Renzi", "Nome fonte": "Il Messaggero", "data": "21/01/2018", "dichiarazione": "Per le famiglie che hanno in casa persone non autosufficienti il Pd propone (con uno stanziamento di 2 miliardi) di rafforzare e razionalizzare le risorse, inserendo una contribuzione aggiuntiva per gli anziani non autosufficienti. Questa nuova contribuzione arriver\u00e0 a raddoppiare l'attuale indennit\u00e0 di accompagnamento (che non gradua l'aiuto in base all'effettivo bisogno) nei casi di disabilit\u00e0 pi\u00f9 gravi.", "id": "24325528", "unapromessaID": "UQ47563", "urlfonte": "http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true"}, "id": 290278738, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Welfare"], "milestone": null, "number": 56, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Matteo #Renzi # Pd su indennit\u00e0 per non autosufficienza e disabilit\u00e0 ", "updated_at": "2018-01-21T17:47:06+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/56"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Renzi'\r\ndata: 21/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Messaggero'\r\nurlfonte: 'http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true'\r\ndichiarazione: 'Nella bozza programmatica il Pd ha inserito il salario minimo (dovrebbe essere di 8 euro l''ora) che riguarda quel 15-20% di lavoratori non coperti dai contratti nazionali o distaccati e provenienti dall''estero. Per favorire la stabilizzazione dei contratti a termine il Pd indica poi due misure. La prima: il taglio del cuneo contributivo sul lavoro a tempo indeterminato. Un punto percentuale all''anno, per portare il cuneo dal 33% al 29 entro la fine della prossima legislatura. La seconda misura \u00e8 una \u00abbuonuscita compensatoria\u00bb per i lavoratori temporanei: l''impresa che usa a lungo un lavoratore a termine senza stabilizzarlo, quando lo licenzia dovr\u00e0 dargli un tot di giorni retribuiti per quanti mesi \u00e8 stato in azienda. Prevista anche la \u00abdote formativa\u00bb, rendendo la formazione un diritto soggettivo: si parte a 18 anni con 150 ore di \u00abconto formazione\u00bb che il giovane lavoratore potr\u00e0 portarsi dietro anche se cambia azienda. Nello stesso pacchetto \u00e8 inserito il rafforzamento degli Istituti tecnici superiori: la \u00abformazione terziaria professionalizzante\u00bb (successiva al diploma di secondo grado) dovrebbe essere estesa in 5 anni a circa 100 mila giovani. Attualmente sono 9 mila.'\r\nid: '24325487'\r\nunapromessaID: 'UQ47563'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-21T14:55:06+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Renzi", "Nome fonte": "Il Messaggero", "data": "21/01/2018", "dichiarazione": "Nella bozza programmatica il Pd ha inserito il salario minimo (dovrebbe essere di 8 euro l'ora) che riguarda quel 15-20% di lavoratori non coperti dai contratti nazionali o distaccati e provenienti dall'estero. Per favorire la stabilizzazione dei contratti a termine il Pd indica poi due misure. La prima: il taglio del cuneo contributivo sul lavoro a tempo indeterminato. Un punto percentuale all'anno, per portare il cuneo dal 33% al 29 entro la fine della prossima legislatura. La seconda misura \u00e8 una \u00abbuonuscita compensatoria\u00bb per i lavoratori temporanei: l'impresa che usa a lungo un lavoratore a termine senza stabilizzarlo, quando lo licenzia dovr\u00e0 dargli un tot di giorni retribuiti per quanti mesi \u00e8 stato in azienda. Prevista anche la \u00abdote formativa\u00bb, rendendo la formazione un diritto soggettivo: si parte a 18 anni con 150 ore di \u00abconto formazione\u00bb che il giovane lavoratore potr\u00e0 portarsi dietro anche se cambia azienda. Nello stesso pacchetto \u00e8 inserito il rafforzamento degli Istituti tecnici superiori: la \u00abformazione terziaria professionalizzante\u00bb (successiva al diploma di secondo grado) dovrebbe essere estesa in 5 anni a circa 100 mila giovani. Attualmente sono 9 mila.", "id": "24325487", "unapromessaID": "UQ47563", "urlfonte": "http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true"}, "id": 290278734, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lavoro", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 55, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Matteo #Renzi #Pd su salario minimo, lavoro precario e formazione", "updated_at": "2018-01-21T17:47:15+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/55"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Renzi'\r\ndata: 21/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Messaggero'\r\nurlfonte: 'http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true'\r\ndichiarazione: 'Per favorire la natalit\u00e0 vengono superate gli attuali detrazioni e assegni e viene creato uno \u00abstrumento unico\u00bb a favore delle famiglie, graduato in base all''et\u00e0 e al numero dei figli: pi\u00f9 il bambino \u00e8 piccolo, pi\u00f9 forte \u00e8 il sostegno. Si tratta di 250 euro netti al mese (di taglio fiscale sui redditi dei genitori) per i bambini da 0 a 3 anni, 150-200 euro per i figli da 3 a 18, e 100 euro per la fascia d''et\u00e0 dai 18 ai 25 anni. Il contributo \u00e8 \u00abuniversale\u00bb: riguarda tutte le famiglie con reddito fino a 100 mila euro. Nello stesso pacchetto, che si chiama \u00abcarta universale dei servizi\u00bb, \u00e8 prevista una razionalizzazione dei bonus beb\u00e9, baby-sitter, asilo nido etc. che vengono raggruppati in un unico voucher di 400 euro mensili per le spese nei primi 3 anni di vita del bambino. E a favore delle mamme lavoratrici, il piano  prevede che il 30% di stipendio dei 6 mesi di congedo facoltativo venga tradotto in un voucher-servizi per le donne che tornano a lavorare e non sfruttano il congedo.'\r\nid: '24325454'\r\nunapromessaID: 'UQ47563'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-21T14:50:05+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Renzi", "Nome fonte": "Il Messaggero", "data": "21/01/2018", "dichiarazione": "Per favorire la natalit\u00e0 vengono superate gli attuali detrazioni e assegni e viene creato uno \u00abstrumento unico\u00bb a favore delle famiglie, graduato in base all'et\u00e0 e al numero dei figli: pi\u00f9 il bambino \u00e8 piccolo, pi\u00f9 forte \u00e8 il sostegno. Si tratta di 250 euro netti al mese (di taglio fiscale sui redditi dei genitori) per i bambini da 0 a 3 anni, 150-200 euro per i figli da 3 a 18, e 100 euro per la fascia d'et\u00e0 dai 18 ai 25 anni. Il contributo \u00e8 \u00abuniversale\u00bb: riguarda tutte le famiglie con reddito fino a 100 mila euro. Nello stesso pacchetto, che si chiama \u00abcarta universale dei servizi\u00bb, \u00e8 prevista una razionalizzazione dei bonus beb\u00e9, baby-sitter, asilo nido etc. che vengono raggruppati in un unico voucher di 400 euro mensili per le spese nei primi 3 anni di vita del bambino. E a favore delle mamme lavoratrici, il piano  prevede che il 30% di stipendio dei 6 mesi di congedo facoltativo venga tradotto in un voucher-servizi per le donne che tornano a lavorare e non sfruttano il congedo.", "id": "24325454", "unapromessaID": "UQ47563", "urlfonte": "http://www.ilmessaggero.it/AMP/pd_assegno_per_ogni_figlio_fino_ai_25_anni-3497070.html?__twitter_impression=true"}, "id": 290278353, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Welfare"], "milestone": null, "number": 54, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Matteo #Renzi #Pd su bonus figli e madri lavoratrici", "updated_at": "2018-01-21T17:47:24+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/54"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Salvini'\r\ndata: 21/01/2018\r\nNome fonte: 'trasmissione televisiva La 7 con Lilly Gruber ore 20,30'\r\nurlfonte: ''\r\ndichiarazione: 'Tutte le cartelle esattoriali inferiori a 100.000 euro saranno rottamate al 15% per dare la possibilit\u00e0 a chi non riesce a pagare di uscire da questo pantano. Si possono recuperare subito somme che altrimenti avrebbero ancora davanti anni ed anni di contenzioso.'\r\nid: '24318075'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-21T09:05:05+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Salvini", "Nome fonte": "trasmissione televisiva La 7 con Lilly Gruber ore 20,30", "data": "21/01/2018", "dichiarazione": "Tutte le cartelle esattoriali inferiori a 100.000 euro saranno rottamate al 15% per dare la possibilit\u00e0 a chi non riesce a pagare di uscire da questo pantano. Si possono recuperare subito somme che altrimenti avrebbero ancora davanti anni ed anni di contenzioso.", "id": "24318075", "urlfonte": ""}, "id": 290258037, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 53, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #MatteoSalvini #Lega sulla cartelle esattoriali ", "updated_at": "2018-01-21T16:10:53+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/53"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Stefano Fassina'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Foglio'\r\nurlfonte: 'https://www.ilfoglio.it/economia/2018/01/17/news/liberi-e-uguali-investimenti-pubblici-in-italia-e-lotta-all-austerity-tedesca-in-europa-173493/'\r\ndichiarazione: 'Due le strade parallele da percorrere per ridurre il debito pubblico italiano. Entrambe richiedono una qualche forma di cooperazione con le istituzioni europee, a partire dalla Bce, e con i principali partner dell\u2019eurozona: un Paese che non ha pi\u00f9 il controllo della politica monetaria, quindi anche della politica del cambio, della regolazione dei mercati di capitali e di merci e servizi, della politica di bilancio, non pu\u00f2 affrontare da solo la sfida del debito pubblico. La prima strada, con epicentro domestico, \u00e8 la crescita e la conversione ecologica dell\u2019economia, da accompagnare a un\u2019inflazione vicina al, ma sopra il, target del 2% previsto dalla Bce. In altri termini, le politiche nazionali e europee devono puntare sul denominatore del rapporto. Come? Attraverso gli investimenti pubblici in piccole opere, per riqualificare il territorio e rigenerare le periferie, e nelle politiche industriali selettive. Va qui evidenziato che l\u2019utilizzo alternativo, in investimenti pubblici, delle risorse spese dai governi Renzi e Gentiloni per decontribuzioni e bonus (oltre 30 miliardi) avrebbe alimentato la domanda interna in misura largamente superiore: Nens quantifica la maggiore variazione del Pil in circa un punto percentuale all\u2019anno. Infatti, una letteratura empirica sostanzialmente concorde stima il moltiplicatore della spesa pubblica in conto capitale, in contesti di deflazione e sotto-utilizzo delle capacit\u00e0 produttive, superiore a tre volte il moltiplicatore della imposte. Il contrario di quanto continuano ideologicamente a sostenere Alesina e Giavazzi (ancora una volta, l\u201911 Gennaio sul Corriere della Sera). Per attuare la linea di keynesismo ecologista ed evitare ripercussioni eccessive sulla bilancia commerciale, l\u2019altra variabile decisiva, rileva il comportamento di chi ha praticato e imposto politiche mercantiliste estreme: la Germania, con surplus estero al 9% del Pil, frena la discesa dei debiti pubblici e genera deficit di domanda interna e disoccupazione nel resto dell\u2019Eurozona. La seconda strada, di pari o superiore rilevanza, con epicentro a Bruxelles, anzi a Berlino e Francoforte, passa per un minimo di condivisione dei rischi sui tassi di interesse. Le difficolt\u00e0 politiche sono evidenti. Tuttavia, \u00e8 la soluzione da contrapporre alle proposte \u201ctedesche\u201d della Commissione Juncker, irricevibili in quanto aggravanti le divergenze territoriali e sociali. Per ridurre gli ostacoli politici, si incentra su meccanismi di mercato. E\u2019 stata formulata dal prof. Marcello Minenna in diversi scritti (ad es, su ZeroHedge del 21/12/17). In estrema sintesi, prevede: da un lato, l\u2019attribuzione al Fondo Salva-Stati (European Stability Mechanism) di funzioni di assicurazione dei debiti sovrani dietro il pagamento, da parte di ciascuno Stato dell\u2019eurozona, di un premio di mercato (pari alla differenza tra lo spread medio della zona euro e lo spread dello specifico Stato), cos\u00ec da arrivare, in un decennio, alla convergenza dei tassi di interesse, condizione normale, anzi necessaria alla sopravvivenza di un\u2019area a moneta unica; dall\u2019altro, il re-investimento da parte dell\u2019Esm dei premi pagati da ciascun Paese nel Paese stesso su programmi di infrastrutture verificati con l\u2019ausilio dell\u2019European Fiscal Board e co-finanziati da risorse nazionali escluse dal computo del deficit rilevante ai fini comunitari. In tale contesto, si pu\u00f2 archiviare il Fiscal Compact e ripristinare l\u2019art 81 della nostra Costituzione nella sua versione originaria.  E\u2019 una strategia complessa e difficile sul piano economico e sopratutto politico. Ma \u00e8 l\u2019unica realistica per rivitalizzare la \u201cRepubblica democratica, fondata sul lavoro\u201d.'\r\nid: '24311000'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T19:40:04+00:00", "data": {"Nome": "Stefano Fassina", "Nome fonte": "Il Foglio", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Due le strade parallele da percorrere per ridurre il debito pubblico italiano. Entrambe richiedono una qualche forma di cooperazione con le istituzioni europee, a partire dalla Bce, e con i principali partner dell\u2019eurozona: un Paese che non ha pi\u00f9 il controllo della politica monetaria, quindi anche della politica del cambio, della regolazione dei mercati di capitali e di merci e servizi, della politica di bilancio, non pu\u00f2 affrontare da solo la sfida del debito pubblico. La prima strada, con epicentro domestico, \u00e8 la crescita e la conversione ecologica dell\u2019economia, da accompagnare a un\u2019inflazione vicina al, ma sopra il, target del 2% previsto dalla Bce. In altri termini, le politiche nazionali e europee devono puntare sul denominatore del rapporto. Come? Attraverso gli investimenti pubblici in piccole opere, per riqualificare il territorio e rigenerare le periferie, e nelle politiche industriali selettive. Va qui evidenziato che l\u2019utilizzo alternativo, in investimenti pubblici, delle risorse spese dai governi Renzi e Gentiloni per decontribuzioni e bonus (oltre 30 miliardi) avrebbe alimentato la domanda interna in misura largamente superiore: Nens quantifica la maggiore variazione del Pil in circa un punto percentuale all\u2019anno. Infatti, una letteratura empirica sostanzialmente concorde stima il moltiplicatore della spesa pubblica in conto capitale, in contesti di deflazione e sotto-utilizzo delle capacit\u00e0 produttive, superiore a tre volte il moltiplicatore della imposte. Il contrario di quanto continuano ideologicamente a sostenere Alesina e Giavazzi (ancora una volta, l\u201911 Gennaio sul Corriere della Sera). Per attuare la linea di keynesismo ecologista ed evitare ripercussioni eccessive sulla bilancia commerciale, l\u2019altra variabile decisiva, rileva il comportamento di chi ha praticato e imposto politiche mercantiliste estreme: la Germania, con surplus estero al 9% del Pil, frena la discesa dei debiti pubblici e genera deficit di domanda interna e disoccupazione nel resto dell\u2019Eurozona. La seconda strada, di pari o superiore rilevanza, con epicentro a Bruxelles, anzi a Berlino e Francoforte, passa per un minimo di condivisione dei rischi sui tassi di interesse. Le difficolt\u00e0 politiche sono evidenti. Tuttavia, \u00e8 la soluzione da contrapporre alle proposte \u201ctedesche\u201d della Commissione Juncker, irricevibili in quanto aggravanti le divergenze territoriali e sociali. Per ridurre gli ostacoli politici, si incentra su meccanismi di mercato. E\u2019 stata formulata dal prof. Marcello Minenna in diversi scritti (ad es, su ZeroHedge del 21/12/17). In estrema sintesi, prevede: da un lato, l\u2019attribuzione al Fondo Salva-Stati (European Stability Mechanism) di funzioni di assicurazione dei debiti sovrani dietro il pagamento, da parte di ciascuno Stato dell\u2019eurozona, di un premio di mercato (pari alla differenza tra lo spread medio della zona euro e lo spread dello specifico Stato), cos\u00ec da arrivare, in un decennio, alla convergenza dei tassi di interesse, condizione normale, anzi necessaria alla sopravvivenza di un\u2019area a moneta unica; dall\u2019altro, il re-investimento da parte dell\u2019Esm dei premi pagati da ciascun Paese nel Paese stesso su programmi di infrastrutture verificati con l\u2019ausilio dell\u2019European Fiscal Board e co-finanziati da risorse nazionali escluse dal computo del deficit rilevante ai fini comunitari. In tale contesto, si pu\u00f2 archiviare il Fiscal Compact e ripristinare l\u2019art 81 della nostra Costituzione nella sua versione originaria.  E\u2019 una strategia complessa e difficile sul piano economico e sopratutto politico. Ma \u00e8 l\u2019unica realistica per rivitalizzare la \u201cRepubblica democratica, fondata sul lavoro\u201d.", "id": "24311000", "urlfonte": "https://www.ilfoglio.it/economia/2018/01/17/news/liberi-e-uguali-investimenti-pubblici-in-italia-e-lotta-all-austerity-tedesca-in-europa-173493/"}, "id": 290217599, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Economia", "Europa", "FORM", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 52, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Stefano #Fassina # LeU su economia e riduzione del debito pubblico", "updated_at": "2018-01-21T16:47:00+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/52"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Laura Castelli'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Foglio'\r\nurlfonte: 'https://www.ilfoglio.it/economia/2018/01/17/news/m5s-basta-austerita-servono-piu-investimenti-e-meno-tasse-173491/'\r\ndichiarazione: 'I nostri mali incidono nella carne viva della nazione, con due emergenze che vanno risolte in via prioritaria: la bassa natalit\u00e0 e l\u2019alto livello di disoccupazione, soprattutto giovanile.  Sul fronte delle famiglie, \u00e8 fondamentale dare subito ai nuclei con uno o pi\u00f9 figli un concreto sostegno economico che sia strutturale e che si emancipi dalla logica dei bonus estemporanei. La Francia spende oggi il 2,5% del Pil in welfare familiare, l\u2019Italia solo l\u20191,5%, sotto la media europea. E\u2019 intenzione del M5S raggiungere quantomeno il livello francese, rafforzando anche le garanzie per le madri lavoratrici di non perdere il posto di lavoro e incentivando le aziende a fare politiche di sostegno familiare.  Questo \u00e8 un primo passo necessario, ma non sufficiente. Le giovani coppie stentano a fare figli perch\u00e9 spesso vivono una condizione di marginalit\u00e0 occupazionale: il lavoro non c\u2019\u00e8 o comunque \u00e8 intermittente o precario. E per colpa del Jobs act \u00e8 instabile anche quando viene considerato formalmente stabile: tanto che con le \u201ctutele crescenti\u201d \u00e8 molto difficile farsi dare un mutuo in banca senza la garanzia dei genitori. D\u2019altra parte \u00e8 evidente a tutti che il governo Renzi ha fallito nella sua prima mission: rendere le stesse \u201ctutele crescenti\u201d il contratto preferito dagli imprenditori. Finiti gli incentivi contributivi, la dinamica delle assunzioni stabili si sta ormai esaurendo. Ed \u00e8 lampante che, all\u2019inizio del 2014, l\u2019errore tecnico esiziale fu quello, commesso dal ministro Poletti, di operare la deregulation sui contratti a termine. Denunciammo gi\u00e0 all\u2019epoca che quel decreto avrebbe azzoppato la successiva riforma del Jobs act. Il neonato governo Renzi non ci diede ascolto: oggi i dati testimoniano in modo chiaro chi aveva ragione. E\u2019 venuto il momento, invece, di rovesciare la prospettiva e di creare occupazione di qualit\u00e0 rilanciando gli investimenti pubblici produttivi nei settori pi\u00f9 promettenti e a pi\u00f9 alto moltiplicatore. La spesa \u201cbuona\u201d in conto capitale \u00e8 la vera vittima della crisi (dall\u2019inizio della recessione mondiale abbiamo perso circa il 25%). E nella fase di transizione, che pu\u00f2 durare alcuni anni, le persone non possono essere lasciate sole: per questo sar\u00e0 fondamentale il nostro Reddito di cittadinanza, grazie al quale chiunque potr\u00e0 vivere dignitosamente, e senza parassitismi, mentre si forma e cerca lavoro. Infine, c\u2019\u00e8 il problema rilevante del debito pubblico che \u00e8 in continua crescita, un debito che lasciamo proprio alle future generazioni. E\u2019 un tema gigantesco che non si pu\u00f2 pi\u00f9 trascurare proprio per il bene dei nostri figli. Il M5S sta lavorando ad un piano ambizioso che punta a ridurre il rapporto debito/Pil di 40 punti percentuali nel corso di due legislature.  Il piano parte dal presupposto che l\u2019austerit\u00e0 ha fallito, perch\u00e9 i tagli lineari alle spese sociali e produttive hanno depresso ulteriormente il Pil, innalzando il livello del debito in rapporto alla ricchezza. Insistere sulla strada del Fiscal compact rischia di portarci alla devastazione del nostro welfare. Ci\u00f2 che proponiamo, allora, \u00e8 un mix intelligente di investimenti e razionalizzazione della spesa, con l\u2019eliminazione degli sprechi e dei privilegi che va a finanziare la riduzione strutturale delle tasse. Quindi una prima fase di investimenti in settori innovativi con un fortissimo ritorno occupazionale e di crescita e una seconda fase in cui ci si avvale delle maggiori entrate per la riduzione sostanziale del debito/Pil. Solo cos\u00ec riusciremo a rimettere l\u2019economia in carreggiata e ad occuparci, nello stesso momento, delle persone.'\r\nid: '24310957'\r\nunapromessaID: 'UQ16571306'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T19:35:05+00:00", "data": {"Nome": "Laura Castelli", "Nome fonte": "Il Foglio", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "I nostri mali incidono nella carne viva della nazione, con due emergenze che vanno risolte in via prioritaria: la bassa natalit\u00e0 e l\u2019alto livello di disoccupazione, soprattutto giovanile.  Sul fronte delle famiglie, \u00e8 fondamentale dare subito ai nuclei con uno o pi\u00f9 figli un concreto sostegno economico che sia strutturale e che si emancipi dalla logica dei bonus estemporanei. La Francia spende oggi il 2,5% del Pil in welfare familiare, l\u2019Italia solo l\u20191,5%, sotto la media europea. E\u2019 intenzione del M5S raggiungere quantomeno il livello francese, rafforzando anche le garanzie per le madri lavoratrici di non perdere il posto di lavoro e incentivando le aziende a fare politiche di sostegno familiare.  Questo \u00e8 un primo passo necessario, ma non sufficiente. Le giovani coppie stentano a fare figli perch\u00e9 spesso vivono una condizione di marginalit\u00e0 occupazionale: il lavoro non c\u2019\u00e8 o comunque \u00e8 intermittente o precario. E per colpa del Jobs act \u00e8 instabile anche quando viene considerato formalmente stabile: tanto che con le \u201ctutele crescenti\u201d \u00e8 molto difficile farsi dare un mutuo in banca senza la garanzia dei genitori. D\u2019altra parte \u00e8 evidente a tutti che il governo Renzi ha fallito nella sua prima mission: rendere le stesse \u201ctutele crescenti\u201d il contratto preferito dagli imprenditori. Finiti gli incentivi contributivi, la dinamica delle assunzioni stabili si sta ormai esaurendo. Ed \u00e8 lampante che, all\u2019inizio del 2014, l\u2019errore tecnico esiziale fu quello, commesso dal ministro Poletti, di operare la deregulation sui contratti a termine. Denunciammo gi\u00e0 all\u2019epoca che quel decreto avrebbe azzoppato la successiva riforma del Jobs act. Il neonato governo Renzi non ci diede ascolto: oggi i dati testimoniano in modo chiaro chi aveva ragione. E\u2019 venuto il momento, invece, di rovesciare la prospettiva e di creare occupazione di qualit\u00e0 rilanciando gli investimenti pubblici produttivi nei settori pi\u00f9 promettenti e a pi\u00f9 alto moltiplicatore. La spesa \u201cbuona\u201d in conto capitale \u00e8 la vera vittima della crisi (dall\u2019inizio della recessione mondiale abbiamo perso circa il 25%). E nella fase di transizione, che pu\u00f2 durare alcuni anni, le persone non possono essere lasciate sole: per questo sar\u00e0 fondamentale il nostro Reddito di cittadinanza, grazie al quale chiunque potr\u00e0 vivere dignitosamente, e senza parassitismi, mentre si forma e cerca lavoro. Infine, c\u2019\u00e8 il problema rilevante del debito pubblico che \u00e8 in continua crescita, un debito che lasciamo proprio alle future generazioni. E\u2019 un tema gigantesco che non si pu\u00f2 pi\u00f9 trascurare proprio per il bene dei nostri figli. Il M5S sta lavorando ad un piano ambizioso che punta a ridurre il rapporto debito/Pil di 40 punti percentuali nel corso di due legislature.  Il piano parte dal presupposto che l\u2019austerit\u00e0 ha fallito, perch\u00e9 i tagli lineari alle spese sociali e produttive hanno depresso ulteriormente il Pil, innalzando il livello del debito in rapporto alla ricchezza. Insistere sulla strada del Fiscal compact rischia di portarci alla devastazione del nostro welfare. Ci\u00f2 che proponiamo, allora, \u00e8 un mix intelligente di investimenti e razionalizzazione della spesa, con l\u2019eliminazione degli sprechi e dei privilegi che va a finanziare la riduzione strutturale delle tasse. Quindi una prima fase di investimenti in settori innovativi con un fortissimo ritorno occupazionale e di crescita e una seconda fase in cui ci si avvale delle maggiori entrate per la riduzione sostanziale del debito/Pil. Solo cos\u00ec riusciremo a rimettere l\u2019economia in carreggiata e ad occuparci, nello stesso momento, delle persone.", "id": "24310957", "unapromessaID": "UQ16571306", "urlfonte": "https://www.ilfoglio.it/economia/2018/01/17/news/m5s-basta-austerita-servono-piu-investimenti-e-meno-tasse-173491/"}, "id": 290217277, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Economia", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 51, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Laura #Castelli #M5S su debito pubblico: stop austerit\u00e0, s\u00ec a pi\u00f9 investimenti e meno tasse ", "updated_at": "2018-01-21T18:02:54+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/51"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Maurizio Lupi'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'twitter @Maurizio_Lupi'\r\nurlfonte: 'https://twitter.com/Maurizio_Lupi/status/954004701393104896'\r\ndichiarazione: 'Zero tasse per negozi di periferia, sono presidi di sicurezza. I negozi di periferia vanno intesi anche come presidi sociali del territorio. La presenza di un\u2019attivit\u00e0 commerciale in zone difficili delle nostre citt\u00e0 \u00e8 un valore da difendere e da valorizzare, la nostra proposta \u00e8 prevedere per loro.'\r\nid: '24310509'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T18:55:05+00:00", "data": {"Nome": "Maurizio Lupi", "Nome fonte": "twitter @Maurizio_Lupi", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Zero tasse per negozi di periferia, sono presidi di sicurezza. I negozi di periferia vanno intesi anche come presidi sociali del territorio. La presenza di un\u2019attivit\u00e0 commerciale in zone difficili delle nostre citt\u00e0 \u00e8 un valore da difendere e da valorizzare, la nostra proposta \u00e8 prevedere per loro.", "id": "24310509", "urlfonte": "https://twitter.com/Maurizio_Lupi/status/954004701393104896"}, "id": 290214441, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE", "Sicurezza"], "milestone": null, "number": 50, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Maurizio #Lupi #noiconitalia: zero tasse per negozi di periferia presidi di sicurezza", "updated_at": "2018-01-21T09:02:53+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/50"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Raffaele Fitto'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'twitter @RaffaeleFitto'\nurlfonte: 'https://twitter.com/RaffaeleFitto/status/954141371350376448'\ndichiarazione: 'Con noi al Governo sar\u00e0 reitrodotto il concordato preventivo per Partite Iva e Imprese. Perch\u00e9 nei confronti di coloro che producono dobbiamo smetterla di avere un Fisco ostile'\nid: '24310190'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T18:30:10+00:00", "data": {"Nome": "Raffaele Fitto", "Nome fonte": "twitter @RaffaeleFitto", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Con noi al Governo sar\u00e0 reitrodotto il concordato preventivo per Partite Iva e Imprese. Perch\u00e9 nei confronti di coloro che producono dobbiamo smetterla di avere un Fisco ostile", "id": "24310190", "urlfonte": "https://twitter.com/RaffaeleFitto/status/954141371350376448"}, "id": 290212799, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Economia", "FORM", "Lavoro", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 49, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Raffaele #Fitto #noiconitalia su reintroduzione concordato preventivo per imprese e partite IVA", "updated_at": "2018-01-20T19:02:39+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/49"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Renato Brunetta'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'Diario del web'\nurlfonte: 'https://amp.diariodelweb.it/italia/articolo/?nid=20180120-480320&__twitter_impression=true'\ndichiarazione: '\"Brunetta intervistato dal Mattino ha dichiarato: \"\"anche il centrodestra ha il suo piano per il Sud, una piattaforma molto complessa. Terremo in tutta Italia referendum sull''autonomia sul modello lombardo-veneto per creare un regionalismo a geometria variabile, basato sui fabbisogni e sui costi standard. Saranno i territori a decidere quali competenze dell''articolo 116 della Costituzione richiedere e le relative risorse. Lo slogan sar\u00e0 ''uno Stato meno invadente al Nord e pi\u00f9 efficiente al Sud''. Poi ci sar\u00e0 un grande piano infrastrutturale, perch\u00e9 al Meridione va garantita una perequazione di capitale fisico e umano con il resto del Paese, con risorse legate a un migliore uso delle potenzialit\u00e0 dei fondi europei\"\".\"'\nid: '24310187'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T18:30:07+00:00", "data": {"Nome": "Renato Brunetta", "Nome fonte": "Diario del web", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "\"Brunetta intervistato dal Mattino ha dichiarato: \"\"anche il centrodestra ha il suo piano per il Sud, una piattaforma molto complessa. Terremo in tutta Italia referendum sull'autonomia sul modello lombardo-veneto per creare un regionalismo a geometria variabile, basato sui fabbisogni e sui costi standard. Saranno i territori a decidere quali competenze dell'articolo 116 della Costituzione richiedere e le relative risorse. Lo slogan sar\u00e0 'uno Stato meno invadente al Nord e pi\u00f9 efficiente al Sud'. Poi ci sar\u00e0 un grande piano infrastrutturale, perch\u00e9 al Meridione va garantita una perequazione di capitale fisico e umano con il resto del Paese, con risorse legate a un migliore uso delle potenzialit\u00e0 dei fondi europei\"\".\"", "id": "24310187", "urlfonte": "https://amp.diariodelweb.it/italia/articolo/?nid=20180120-480320&__twitter_impression=true"}, "id": 290212794, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Sud"], "milestone": null, "number": 48, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Renato #Brunetta #FI su regionalismo e assetto istituzionale", "updated_at": "2018-01-20T18:59:45+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/48"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Renato Brunetta'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'Diario del web'\r\nurlfonte: 'https://amp.diariodelweb.it/italia/articolo/?nid=20180120-480320&__twitter_impression=true'\r\ndichiarazione: '\u00abL''ultima riforma pensionistica, la legge Fornero, \u00e8 scritta male, lo dimostrano le 8 salvaguardie agli esodati, costate 13 miliardi. Alla sostenibilit\u00e0 economica si deve aggiungere quella sociale. Che al momento non c''\u00e8\u00bb. Addio al Jobs Act, \u00abavremo una legge Biagi 4.0. Soprattutto bisogna intervenire sull''articolo 18: Renzi ha lasciato forme ibride di compromesso, noi puntiamo a un vero superamento con un indennizzo\u00bb. Renato Brunetta, capogruppo di Forza Italia alla Camera dei deputati, a \"\"Il Mattino\"\". E poi \u00abcancellazione della ridicola legge Madia e ritorno alla mia riforma\u00bb.'\r\nid: '24310107'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T18:30:05+00:00", "data": {"Nome": "Renato Brunetta", "Nome fonte": "Diario del web", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "\u00abL'ultima riforma pensionistica, la legge Fornero, \u00e8 scritta male, lo dimostrano le 8 salvaguardie agli esodati, costate 13 miliardi. Alla sostenibilit\u00e0 economica si deve aggiungere quella sociale. Che al momento non c'\u00e8\u00bb. Addio al Jobs Act, \u00abavremo una legge Biagi 4.0. Soprattutto bisogna intervenire sull'articolo 18: Renzi ha lasciato forme ibride di compromesso, noi puntiamo a un vero superamento con un indennizzo\u00bb. Renato Brunetta, capogruppo di Forza Italia alla Camera dei deputati, a \"\"Il Mattino\"\". E poi \u00abcancellazione della ridicola legge Madia e ritorno alla mia riforma\u00bb.", "id": "24310107", "urlfonte": "https://amp.diariodelweb.it/italia/articolo/?nid=20180120-480320&__twitter_impression=true"}, "id": 290212791, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lavoro", "Pensioni"], "milestone": null, "number": 47, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Renato #Brunetta #FI su jobs act, pensioni e legge Madia", "updated_at": "2018-01-20T22:14:07+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/47"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Raffaele Fitto'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'twitter @RaffaeleFitto'\r\nurlfonte: 'https://twitter.com/RaffaeleFitto/status/954141258016059392'\r\ndichiarazione: 'Taglio delle tasse intervenendo gradualmente su Irpef per ceto medio vale a dire i redditi tra i 28 e i 55mila che sono state le fasce che si sono maggiormente impoverite dalla crisi dalla quale non siamo del tutto usciti'\r\nid: '24309811'\r\nwikidata: 'Q1060314'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T18:20:06+00:00", "data": {"Nome": "Raffaele Fitto", "Nome fonte": "twitter @RaffaeleFitto", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Taglio delle tasse intervenendo gradualmente su Irpef per ceto medio vale a dire i redditi tra i 28 e i 55mila che sono state le fasce che si sono maggiormente impoverite dalla crisi dalla quale non siamo del tutto usciti", "id": "24309811", "urlfonte": "https://twitter.com/RaffaeleFitto/status/954141258016059392", "wikidata": "Q1060314"}, "id": 290212096, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 46, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Raffaele #Fitto #noiconitalia su riduzione IRPEF per ceto medio", "updated_at": "2018-01-20T18:40:35+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/46"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Dario Violi'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'www.lombardia5stelle.it'\nurlfonte: 'http://www.lombardia5stelle.it/2018/01/19/m5s-si-battera-gli-ambulanti-la-direttiva-bolkestein/'\ndichiarazione: 'Gli ambulanti sono un tassello fondamentale del nostro sistema commerciale: per questo il #M5S li difende da quando ha messo piede in Consiglio Regionale. E\u2019 gente che lavora all\u2019aperto dalla mattina alla sera, che si sveglia all\u2019alba e che \u00e8 vessata da una burocrazia caotica e contraddittoria. Il loro lavoro non deve rientrare nella Bolkestein, una direttiva europea che sta creando solo dubbi e incertezza. Certo, il settore va regolamentato: con le liberalizzazioni purtroppo \u00e8 arrivato di tutto, i furbi che non fanno gli scontrini e i prodotti non tracciabili; per questo i disonesti vanno espulsi, vanno fatti controlli seri e chi non paga deve andare a casa.'\nid: '24309483'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T18:00:05+00:00", "data": {"Nome": "Dario Violi", "Nome fonte": "www.lombardia5stelle.it", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Gli ambulanti sono un tassello fondamentale del nostro sistema commerciale: per questo il #M5S li difende da quando ha messo piede in Consiglio Regionale. E\u2019 gente che lavora all\u2019aperto dalla mattina alla sera, che si sveglia all\u2019alba e che \u00e8 vessata da una burocrazia caotica e contraddittoria. Il loro lavoro non deve rientrare nella Bolkestein, una direttiva europea che sta creando solo dubbi e incertezza. Certo, il settore va regolamentato: con le liberalizzazioni purtroppo \u00e8 arrivato di tutto, i furbi che non fanno gli scontrini e i prodotti non tracciabili; per questo i disonesti vanno espulsi, vanno fatti controlli seri e chi non paga deve andare a casa.", "id": "24309483", "urlfonte": "http://www.lombardia5stelle.it/2018/01/19/m5s-si-battera-gli-ambulanti-la-direttiva-bolkestein/"}, "id": 290210670, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Economia", "Europa", "FORM", "Lavoro", "Lombardia", "REGIONALI"], "milestone": null, "number": 45, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Dario #Violi #M5S su disapplicazione direttiva Bolkestein per commercio ambulante", "updated_at": "2018-01-20T18:04:25+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/45"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Beatrice Lorenzin'\r\ndata: 18/01/2018\r\nNome fonte: 'twitter @BeaLorenzin'\r\nurlfonte: 'https://twitter.com/BeaLorenzin/status/954012431889633283'\r\ndichiarazione: 'Il calo demografico italiano incider\u00e0 sulla sostenibilit\u00e0 del sistema previdenziale, sanitario e di welfare ma anche su occupazione e sviluppo sociale e culturale. Serve forte sostegno alle famiglie come nostra proposta di garantire #asilinidogratis. Serve un #pattoXnatalit\u00e0'\r\nid: '24308749'\r\nwikidata: 'Q3637263'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T17:25:05+00:00", "data": {"Nome": "Beatrice Lorenzin", "Nome fonte": "twitter @BeaLorenzin", "data": "18/01/2018", "dichiarazione": "Il calo demografico italiano incider\u00e0 sulla sostenibilit\u00e0 del sistema previdenziale, sanitario e di welfare ma anche su occupazione e sviluppo sociale e culturale. Serve forte sostegno alle famiglie come nostra proposta di garantire #asilinidogratis. Serve un #pattoXnatalit\u00e0", "id": "24308749", "urlfonte": "https://twitter.com/BeaLorenzin/status/954012431889633283", "wikidata": "Q3637263"}, "id": 290208068, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Scuola/Universit\u00e0", "Welfare"], "milestone": null, "number": 44, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Beatrice #Lorenzin #civicapopolare su nidi gratis e patto per natalit\u00e0", "updated_at": "2018-01-20T18:41:43+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/44"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Salvini'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'twitter @matteosalvinimi'\r\nurlfonte: 'https://twitter.com/matteosalvinimi/status/954733294746324993'\r\ndichiarazione: 'Lavoro obbligatorio in carcere, per tutti i condannati con pena definitiva, come in Austria. E con quei soldi, aumentare gli stipendi degli agenti di Polizia Penitenziaria. Espulsione per tutti i delinquenti stranieri.'\r\nid: '24308630'\r\nwikidata: 'Q1055449'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T17:20:05+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Salvini", "Nome fonte": "twitter @matteosalvinimi", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Lavoro obbligatorio in carcere, per tutti i condannati con pena definitiva, come in Austria. E con quei soldi, aumentare gli stipendi degli agenti di Polizia Penitenziaria. Espulsione per tutti i delinquenti stranieri.", "id": "24308630", "urlfonte": "https://twitter.com/matteosalvinimi/status/954733294746324993", "wikidata": "Q1055449"}, "id": 290207732, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Immigrazione", "Legalit\u00e0", "POLITICHE", "Sicurezza"], "milestone": null, "number": 43, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #MatteoSalvini #Lega su immigrazione, carcere e sicurezza", "updated_at": "2018-01-20T18:42:10+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/43"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Giulia Bongiorno'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'Vanity Fair'\nurlfonte: 'https://www.vanityfair.it/news/politica/2018/01/19/giulia-bongiorno-meno-immigrati-anche-per-tutelare-le-donne'\ndichiarazione: '\u00abistituzione di una sorta di codice rosso per le denunce di violenza, che permetta di identificare i casi in cui serve un intervento immediato e urgente. E l\u2019introduzione del reato di alienazione parentale, per punire i genitori che, in caso di separazione, strumentalizzano i minori aizzandoli contro l\u2019altro genitore\u00bb.  \u00ab regolamentare l\u2019immigrazione significa tutelare la donna. \u00c8 innegabile che molti degli uomini che arrivano in Europa provengono da territori in cui la donna \u00e8 considerata un essere inferiore e spesso non si adeguano alla visione della donna che c\u2019\u00e8 in Europa. Regolare il loro afflusso, significa evitare che in Italia le donne, sia italiane sia straniere, siano oggetto di violenze\u00bb.'\nid: '24308109'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T17:10:04+00:00", "data": {"Nome": "Giulia Bongiorno", "Nome fonte": "Vanity Fair", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "\u00abistituzione di una sorta di codice rosso per le denunce di violenza, che permetta di identificare i casi in cui serve un intervento immediato e urgente. E l\u2019introduzione del reato di alienazione parentale, per punire i genitori che, in caso di separazione, strumentalizzano i minori aizzandoli contro l\u2019altro genitore\u00bb.  \u00ab regolamentare l\u2019immigrazione significa tutelare la donna. \u00c8 innegabile che molti degli uomini che arrivano in Europa provengono da territori in cui la donna \u00e8 considerata un essere inferiore e spesso non si adeguano alla visione della donna che c\u2019\u00e8 in Europa. Regolare il loro afflusso, significa evitare che in Italia le donne, sia italiane sia straniere, siano oggetto di violenze\u00bb.", "id": "24308109", "urlfonte": "https://www.vanityfair.it/news/politica/2018/01/19/giulia-bongiorno-meno-immigrati-anche-per-tutelare-le-donne"}, "id": 290206981, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Immigrazione", "POLITICHE", "Questioni di genere", "Sicurezza"], "milestone": null, "number": 42, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Giulia #Bongiorno #Lega su violenza contro le donne e immigrazione", "updated_at": "2018-01-20T17:46:54+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/42"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "Nome: 'Le promesse elettorali di Silvio Berlusconi su animali e cure veterinarie'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'TgCom'\r\nurlfonte: 'http://www.tgcom24.mediaset.it/politica/speciale-politiche-2018/berlusconi-con-la-brambilla-candidati-animalisti-nelle-liste-di-forza-italia-_3118448-201802a.shtml'\r\ndichiarazione: '\"Diremo stop agli allevamenti per pellicce\" - In Forza Italia \"ci saranno candidati del Movimento Animalista di Michela Vittoria Brambilla, di cui saranno condivise tutte le proposte\". Lo ha detto Silvio Berlusconi promettendo lo \"stop all'allevamento di animali per pelliccia, stop agli animali inscatolati nei circhi, via gli animali dal redditometro e istituzione di un garante per i diritti degli animali\"\r\nid: ", "created_at": "2018-01-20T16:16:43+00:00", "data": {}, "id": 290203283, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "POLITICHE", "Varie"], "milestone": null, "number": 41, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi su animali e cure veterinarie", "updated_at": "2018-01-21T17:12:12+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/41"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Giorgio Gori'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'Twitter giorgio_gori'\nurlfonte: 'https://twitter.com/giorgio_gori/status/954622158919135232'\ndichiarazione: 'S\u00ec all\u2019idea di ospitare al Pirellone il Museo del Design che Milano attende, un museo permanente che celebri la grandezza di Milano e della Brianza nella costruzione di oggetti, macchine e arredi: lo realizzeremo nei prossimi 5 anni.'\nid: '24306367'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T15:45:05+00:00", "data": {"Nome": "Giorgio Gori", "Nome fonte": "Twitter giorgio_gori", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "S\u00ec all\u2019idea di ospitare al Pirellone il Museo del Design che Milano attende, un museo permanente che celebri la grandezza di Milano e della Brianza nella costruzione di oggetti, macchine e arredi: lo realizzeremo nei prossimi 5 anni.", "id": "24306367", "urlfonte": "https://twitter.com/giorgio_gori/status/954622158919135232"}, "id": 290201096, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Arte e cultura", "Economia", "FORM", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 40, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #GiorgioGori #PD: realizzazione di un Museo del Design al Pirellone", "updated_at": "2018-01-20T17:28:16+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/40"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Attilio Fontana'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'Twitter @FontanaPres'\nurlfonte: 'https://twitter.com/FontanaPres/status/954670484439920640?s=09'\ndichiarazione: 'Pi\u00f9 fondi ad ARPA per controlli ambientali e alla provincia per manutenzione strade e ponti'\nid: '24304770'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T14:00:05+00:00", "data": {"Nome": "Attilio Fontana", "Nome fonte": "Twitter @FontanaPres", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Pi\u00f9 fondi ad ARPA per controlli ambientali e alla provincia per manutenzione strade e ponti", "id": "24304770", "urlfonte": "https://twitter.com/FontanaPres/status/954670484439920640?s=09"}, "id": 290194269, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Ambiente e territorio", "FORM", "Lombardia", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 39, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Attilio #Fontana #Lega su controlli ambientali e manutenzioni stradali", "updated_at": "2018-01-20T16:31:12+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/39"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Roberta lombardi'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'pagina Facebook RobertaLombardiPortavoce'\r\nurlfonte: 'https://www.facebook.com/RobertaLombardiPortavoce/posts/1553333791441742'\r\ndichiarazione: 'Il MoVimento 5 Stelle vuole semplificare le normative, vuole abolire leggi inutili, \u00e8 inaccettabile che oggi un giovane (e non solo) per fare impresa debba aspettare mesi e mesi perch\u00e9 un foglio viene dimenticato in un cassetto di un ufficio regionale. Le cose possono cambiare, basta mettersi a lavoro e fare, credetemi, l\u2019ordinario. Perch\u00e9 quel che \u00e8 mancato finora \u00e8 stato proprio l\u2019ordinario. Zingaretti e i suoi in 5 anni non hanno mai varato, in ordine: -Un piano territoriale paesistico regionale. L\u2019ultimo \u00e8 del 2007, doveva essere approvato entro il 2012 e ancora oggi non \u00e8 stato approvato. -Un Piano per il testo unico per il commercio. -Un Testo unico edilizia. -Un Testo unico urbanistica.  -Un piano per il turismo.  Noi lo faremo! Ai giovani imprenditori del Lazio ho anche annunciato la mia volont\u00e0 di aprire in Regione un \u201cTavolo permanente\u201d affinch\u00e9 tutte le associazioni di impresa possano essere rappresentate e partecipare attivamente, insieme alla futura giunta M5S, al rilancio dell\u2019economia laziale.'\r\nid: '24300376'\r\nwikidata: 'Q6508991'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T10:10:04+00:00", "data": {"Nome": "Roberta lombardi", "Nome fonte": "pagina Facebook RobertaLombardiPortavoce", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Il MoVimento 5 Stelle vuole semplificare le normative, vuole abolire leggi inutili, \u00e8 inaccettabile che oggi un giovane (e non solo) per fare impresa debba aspettare mesi e mesi perch\u00e9 un foglio viene dimenticato in un cassetto di un ufficio regionale. Le cose possono cambiare, basta mettersi a lavoro e fare, credetemi, l\u2019ordinario. Perch\u00e9 quel che \u00e8 mancato finora \u00e8 stato proprio l\u2019ordinario. Zingaretti e i suoi in 5 anni non hanno mai varato, in ordine: -Un piano territoriale paesistico regionale. L\u2019ultimo \u00e8 del 2007, doveva essere approvato entro il 2012 e ancora oggi non \u00e8 stato approvato. -Un Piano per il testo unico per il commercio. -Un Testo unico edilizia. -Un Testo unico urbanistica.  -Un piano per il turismo.  Noi lo faremo! Ai giovani imprenditori del Lazio ho anche annunciato la mia volont\u00e0 di aprire in Regione un \u201cTavolo permanente\u201d affinch\u00e9 tutte le associazioni di impresa possano essere rappresentate e partecipare attivamente, insieme alla futura giunta M5S, al rilancio dell\u2019economia laziale.", "id": "24300376", "urlfonte": "https://www.facebook.com/RobertaLombardiPortavoce/posts/1553333791441742", "wikidata": "Q6508991"}, "id": 290181009, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Economia", "FORM", "Lazio", "REGIONALI"], "milestone": null, "number": 38, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Roberta #Lombardi #M5S su miglioramento normativa regionale per attivit\u00e0 imprese", "updated_at": "2018-01-20T21:49:28+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/38"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Giorgio Gori'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'Il Foglio'\nurlfonte: 'https://www.ilfoglio.it/politica/2018/01/16/news/lombardia-pd-riformismo-spiegato-da-gori-intervista-173210/'\ndichiarazione: '\"\"\" Tre priorit\u00e0: lavoro, lavoro, lavoro\u2019. Vuol dire potenziare il sistema dell\u2019istruzione professionale, che \u00e8 competenza regionale, e il welfare. Il basso accesso delle donne nel lavoro \u00e8 anche causato dal poco che si \u00e8 fatto per gli asili nido e per il sostegno dei malati: finisce che sono spesso le donne a rinunciare al lavoro per curarsi dei figli, degli anziani. Oppure l\u2019innovazione: non \u00e8 solo questione di lanciare start up, il problema \u00e8 come sostenere il second step, il credito d\u2019impresa. Bisogna far dialogare meglio il finanziatore privato e il pubblico\u201d\"'\nid: '24300234'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T10:00:06+00:00", "data": {"Nome": "Giorgio Gori", "Nome fonte": "Il Foglio", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "\"\"\" Tre priorit\u00e0: lavoro, lavoro, lavoro\u2019. Vuol dire potenziare il sistema dell\u2019istruzione professionale, che \u00e8 competenza regionale, e il welfare. Il basso accesso delle donne nel lavoro \u00e8 anche causato dal poco che si \u00e8 fatto per gli asili nido e per il sostegno dei malati: finisce che sono spesso le donne a rinunciare al lavoro per curarsi dei figli, degli anziani. Oppure l\u2019innovazione: non \u00e8 solo questione di lanciare start up, il problema \u00e8 come sostenere il second step, il credito d\u2019impresa. Bisogna far dialogare meglio il finanziatore privato e il pubblico\u201d\"", "id": "24300234", "urlfonte": "https://www.ilfoglio.it/politica/2018/01/16/news/lombardia-pd-riformismo-spiegato-da-gori-intervista-173210/"}, "id": 290180502, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lavoro", "Lombardia", "REGIONALI", "Welfare"], "milestone": null, "number": 37, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #GiorgioGori #PD su lavoro e welfare", "updated_at": "2018-01-20T10:17:25+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/37"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Attilio Fontana'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'Twitter @FontanaPres'\nurlfonte: 'https://twitter.com/FontanaPres/status/954303260030132224'\ndichiarazione: 'nei quartieri popolari bisogna dare segnali a chi rispetta le regole: AFFITTO DIMEZZATO Aler PER CHI HA SEMPRE PAGATO'\nid: '24299702'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T09:35:05+00:00", "data": {"Nome": "Attilio Fontana", "Nome fonte": "Twitter @FontanaPres", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "nei quartieri popolari bisogna dare segnali a chi rispetta le regole: AFFITTO DIMEZZATO Aler PER CHI HA SEMPRE PAGATO", "id": "24299702", "urlfonte": "https://twitter.com/FontanaPres/status/954303260030132224"}, "id": 290179193, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "REGIONALI", "Welfare"], "milestone": null, "number": 36, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Attilio #Fontana #Lega su affitto Aler dimezzato per chi ha sempre pagato ", "updated_at": "2018-01-20T17:32:48+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/36"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Dario Violi'\ndata: 20/01/2018\nNome fonte: 'Twitter @movianimalista'\nurlfonte: 'https://www.nelcuore.org/home/2018/01/19/violi-m5s-porto-darmi-per-tenere-cani-feroci/'\ndichiarazione: '\u201cIn questi anni abbiamo visto ripetutamente quanti cani feroci hanno aggredito nei parchi bambini con ferite gravi e anche uccidendoli. Avere un cane comporta delle responsabilit\u00e0 e non tutti sono in grado di gestirli. Per cui se andremo al governo della Regione la nostra proposta, che riguarda solo razze molto aggressive, \u00e8 che sia istituito una sorta di \u2018porto d\u2019armi\u2019, di patentino, un corso di formazione che viene rilasciato prima di dare in mano un cane feroce a una persona\u201d'\nid: '24299544'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T09:25:05+00:00", "data": {"Nome": "Dario Violi", "Nome fonte": "Twitter @movianimalista", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "\u201cIn questi anni abbiamo visto ripetutamente quanti cani feroci hanno aggredito nei parchi bambini con ferite gravi e anche uccidendoli. Avere un cane comporta delle responsabilit\u00e0 e non tutti sono in grado di gestirli. Per cui se andremo al governo della Regione la nostra proposta, che riguarda solo razze molto aggressive, \u00e8 che sia istituito una sorta di \u2018porto d\u2019armi\u2019, di patentino, un corso di formazione che viene rilasciato prima di dare in mano un cane feroce a una persona\u201d", "id": "24299544", "urlfonte": "https://www.nelcuore.org/home/2018/01/19/violi-m5s-porto-darmi-per-tenere-cani-feroci/"}, "id": 290178690, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lombardia", "Sicurezza"], "milestone": null, "number": 35, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Dario #Violi #M5S  su sicurezza: porto d'armi per tenere cani feroci", "updated_at": "2018-01-20T09:40:21+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/35"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Emma Bonino'\r\ndata: 20/01/2018\r\nNome fonte: 'Tagada La7'\r\nurlfonte: 'https://twitter.com/Piu_Europa/status/954350865464348672?ref_src=twcamp%5Ecopy%7Ctwsrc%5Eandroid%7Ctwgr%5Ecopy%7Ctwcon%5E7090%7Ctwterm%5E0'\r\ndichiarazione: 'Immigrati spesso costretti a lavorare in nero o essere manovali della criminalit\u00e0. Noi non proponiamo sanatoria indiscriminata ma il contrario: legalizzare chi lavora. Lo ha fatto nel 2002 un governo di destra.'\r\nid: '24297112'\r\nunapromessaID: 'UQ50002'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-20T06:45:04+00:00", "data": {"Nome": "Emma Bonino", "Nome fonte": "Tagada La7", "data": "20/01/2018", "dichiarazione": "Immigrati spesso costretti a lavorare in nero o essere manovali della criminalit\u00e0. Noi non proponiamo sanatoria indiscriminata ma il contrario: legalizzare chi lavora. Lo ha fatto nel 2002 un governo di destra.", "id": "24297112", "unapromessaID": "UQ50002", "urlfonte": "https://twitter.com/Piu_Europa/status/954350865464348672?ref_src=twcamp%5Ecopy%7Ctwsrc%5Eandroid%7Ctwgr%5Ecopy%7Ctwcon%5E7090%7Ctwterm%5E0"}, "id": 290170684, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Immigrazione", "Legalit\u00e0", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 34, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #EmmaBonino #piueuropa su immigrazione e criminalit\u00e0: legalizzare clandestini che lavorano", "updated_at": "2018-01-21T18:31:32+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/34"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Salvini'\ndata: 19/01/2018\nNome fonte: 'Pagine ufficiale Facebook'\nurlfonte: 'https://www.facebook.com/salviniofficial/videos/10155446567788155/'\ndichiarazione: 'Da Presidente del Consiglio mi impegner\u00f2 a rimborsare i MILIONI di risparmiatori TRUFFATI.  Dove troveremo i soldi? Dal 2011 abbiamo REGALATO a Bruxelles 60 MILIARDI di euro per aiutare le banche di tutta Europa, adesso \u00e8 nostro DIRITTO usare quei fondi per salvare le banche italiane.'\nid: '24295156'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T22:35:05+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Salvini", "Nome fonte": "Pagine ufficiale Facebook", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "Da Presidente del Consiglio mi impegner\u00f2 a rimborsare i MILIONI di risparmiatori TRUFFATI.  Dove troveremo i soldi? Dal 2011 abbiamo REGALATO a Bruxelles 60 MILIARDI di euro per aiutare le banche di tutta Europa, adesso \u00e8 nostro DIRITTO usare quei fondi per salvare le banche italiane.", "id": "24295156", "urlfonte": "https://www.facebook.com/salviniofficial/videos/10155446567788155/"}, "id": 290127897, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Economia", "FORM", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 33, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #MatteoSalvini #Lega su banche e risparmiatori", "updated_at": "2018-01-19T22:44:31+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/33"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Luigi Di Maio'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'Ansa'\r\nurlfonte: 'http://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2018/01/19/di-maio-con-noi-pensione-cittadinanza_d773a514-061b-487c-89cb-1caf4a030421.html'\r\ndichiarazione: '\"Nel nostro programma di governo noi proponiamo la pensione di cittadinanza: sono 780 euro di minima a tutti i pensionati e 1.170 euro al mese per una coppia\". Lo ha detto il candidato premier del M5s Luigi Di Maio al programma tv L''Aria che Tira.\u2019\r\nid: '24288939'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T18:30:06+00:00", "data": {}, "id": 290066748, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Pensioni"], "milestone": null, "number": 32, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Luigi #DiMaio #5stelle sulle pensioni", "updated_at": "2018-01-19T22:24:03+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/32"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Renzi'\ndata: 19/01/2018\nNome fonte: 'Huffington Post'\nurlfonte: 'http://www.huffingtonpost.it/2018/01/08/renzi-lancia-la-proposta-del-salario-minimo-legale-tra-9-e-10-euro-lora_a_23326943/'\ndichiarazione: '\"Al Quotidiano nazionale il segretario del Pd, Matteo Renzi, illustra la sua proposta di \"\"un salario minimo legale tra i 9 e i 10 euro l''ora\"\".\"'\nid: '24272635'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T13:55:04+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Renzi", "Nome fonte": "Huffington Post", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "\"Al Quotidiano nazionale il segretario del Pd, Matteo Renzi, illustra la sua proposta di \"\"un salario minimo legale tra i 9 e i 10 euro l'ora\"\".\"", "id": "24272635", "urlfonte": "http://www.huffingtonpost.it/2018/01/08/renzi-lancia-la-proposta-del-salario-minimo-legale-tra-9-e-10-euro-lora_a_23326943/"}, "id": 289982931, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lavoro"], "milestone": null, "number": 31, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #MatteoRenzi #Pd su salario minimo", "updated_at": "2018-01-19T14:00:11+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/31"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Debora Serracchiani'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'Profilo ufficiale Twitter'\r\nurlfonte: 'https://twitter.com/serracchiani/status/954035673253769217'\r\ndichiarazione: '\"\"\"Chi fa un figlio regala un pezzo di futuro all\u2019Italia. \u00c8 necessaria una misura universale di sostegno per le famiglie che scelgono di avere figli sull\u2019esempio del reddito d\u2019inclusione, misura universale di lotta alla povert\u00e0 gi\u00e0 introdotta\"\".\"'\r\nid: '24271268'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T13:20:08+00:00", "data": {"Nome": "Debora Serracchiani", "Nome fonte": "Profilo ufficiale Twitter", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "\"\"\"Chi fa un figlio regala un pezzo di futuro all\u2019Italia. \u00c8 necessaria una misura universale di sostegno per le famiglie che scelgono di avere figli sull\u2019esempio del reddito d\u2019inclusione, misura universale di lotta alla povert\u00e0 gi\u00e0 introdotta\"\".\"", "id": "24271268", "urlfonte": "https://twitter.com/serracchiani/status/954035673253769217"}, "id": 289973385, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Welfare"], "milestone": null, "number": 30, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Debora #Serracchiani #Pd per la famiglia e i figli", "updated_at": "2018-01-19T14:02:21+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/30"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Daniele Capezzone (Noi per l''Italia)'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'Sole 24 Ore'\r\nurlfonte: 'http://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-01-02/shock-fiscale-possibile-coperture-40-miliardi-212232.shtml?uuid=AE9zy7ZD'\r\ndichiarazione: '\"L\u2019Italia ha bisogno di uno scossone, di un vero e proprio shock, che non pu\u00f2 che partire da una rivoluzione fiscale e i presupposti per realizzarla ci sono\", dichiara Daniele Capezzone di \u00abNoi con l\u2019Italia\u00bb (centrodestra) che propone un taglio fiscale per 40 miliardi a beneficio di famiglie, imprese, lavoratori, proprietari di immobili.'\r\nid: '24271238'\r\nwikidata: 'Q784785'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T13:20:05+00:00", "data": {"Nome": "Daniele Capezzone (Noi per l'Italia)", "Nome fonte": "Sole 24 Ore", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "\"L\u2019Italia ha bisogno di uno scossone, di un vero e proprio shock, che non pu\u00f2 che partire da una rivoluzione fiscale e i presupposti per realizzarla ci sono\", dichiara Daniele Capezzone di \u00abNoi con l\u2019Italia\u00bb (centrodestra) che propone un taglio fiscale per 40 miliardi a beneficio di famiglie, imprese, lavoratori, proprietari di immobili.", "id": "24271238", "urlfonte": "http://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-01-02/shock-fiscale-possibile-coperture-40-miliardi-212232.shtml?uuid=AE9zy7ZD", "wikidata": "Q784785"}, "id": 289973377, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 29, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Daniele #Capezzone #NoiperlItalia su fiscalit\u00e0 ", "updated_at": "2018-01-19T15:37:45+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/29"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Silvio Berlusconi'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'La Stampa'\r\nurlfonte: 'http://www.lastampa.it/2018/01/19/italia/politica/berlusconi-via-le-tasse-su-casa-auto-e-successioni-cKo2R0d23Sx6E4lvMBKRqK/pagina.html'\r\ndichiarazione: 'Berlusconi: \u201cVia le tasse su casa, auto e successioni\u201d'\r\nid: '24269667'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T12:25:05+00:00", "data": {"Nome": "Silvio Berlusconi", "Nome fonte": "La Stampa", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "Berlusconi: \u201cVia le tasse su casa, auto e successioni\u201d", "id": "24269667", "urlfonte": "http://www.lastampa.it/2018/01/19/italia/politica/berlusconi-via-le-tasse-su-casa-auto-e-successioni-cKo2R0d23Sx6E4lvMBKRqK/pagina.html"}, "id": 289959403, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 27, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi #ForzaItalia su tasse casa, auto e successioni", "updated_at": "2018-01-19T14:00:29+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/27"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Silvio Berlusconi'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'http://formiche.net/2018/01/19/programma-centrodestra-10-punti/'\r\nurlfonte: 'http://formiche.net/2018/01/19/programma-centrodestra-10-punti/'\r\ndichiarazione: 'Programma elettorale Forza Italia'\r\nid: '24268565'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T11:35:05+00:00", "data": {"Nome": "Silvio Berlusconi", "Nome fonte": "http://formiche.net/2018/01/19/programma-centrodestra-10-punti/", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "Programma elettorale Forza Italia", "id": "24268565", "urlfonte": "http://formiche.net/2018/01/19/programma-centrodestra-10-punti/"}, "id": 289946852, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE"], "milestone": null, "number": 26, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi #ForzaItalia in 10 punti", "updated_at": "2018-01-19T13:41:47+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/26"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Renzi'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'Huffington Post'\r\nurlfonte: 'http://www.huffingtonpost.it/2018/01/08/renzi-lancia-la-proposta-del-salario-minimo-legale-tra-9-e-10-euro-lora_a_23326943/'\r\ndichiarazione: '\"\"\"Gli 80 euro al ceto medio sono stati contestati per anni. Ora persino gli avversari li difendono: prima ti insultano, poi ti copiano. Noi rilanciamo. Pensiamo che gli 80 euro netti mensili vadano estesi ai genitori per ciascun figlio minorenne. O una misura simile: fare un figlio non pu\u00f2 essere un problema economico. Incoraggiare la maternit\u00e0 passa anche da un sistema di servizi e di aiuti fiscali. Per ogni misura noi indicheremo le coperture\"\".\"'\r\nid: '24265616'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T10:20:06+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Renzi", "Nome fonte": "Huffington Post", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "\"\"\"Gli 80 euro al ceto medio sono stati contestati per anni. Ora persino gli avversari li difendono: prima ti insultano, poi ti copiano. Noi rilanciamo. Pensiamo che gli 80 euro netti mensili vadano estesi ai genitori per ciascun figlio minorenne. O una misura simile: fare un figlio non pu\u00f2 essere un problema economico. Incoraggiare la maternit\u00e0 passa anche da un sistema di servizi e di aiuti fiscali. Per ogni misura noi indicheremo le coperture\"\".\"", "id": "24265616", "urlfonte": "http://www.huffingtonpost.it/2018/01/08/renzi-lancia-la-proposta-del-salario-minimo-legale-tra-9-e-10-euro-lora_a_23326943/"}, "id": 289926508, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Welfare"], "milestone": null, "number": 25, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #MatteoRenzi #Pd: 80 euro mensili a genitori per ogni figlio minorenne", "updated_at": "2018-01-19T13:58:45+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/25"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Sergio Pirozzi'\r\ndata: 17/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Messaggero'\r\nurlfonte: 'http://ewww.ilmessaggero.it/primopiano/politica/lazio_pirozzi_renzi_zingaretti_mi_hanno_chiamato-3490258.html'\r\ndichiarazione: '\u00abLe mamme devono tornare a fare le mamme: da presidente proporr\u00f2 ore di lavoro pagate dalla Regione\u00bb: cos\u00ec il sindaco di Amatrice Sergio Pirozzi, candidato alla presidenza della Regione Lazio nella lista dello Scarpone durante l''evento di presentazione dei comitati a sostegno della sua candidatura all''Atlantico Live a Roma.'\r\nid: '24265093'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T10:05:05+00:00", "data": {"Nome": "Sergio Pirozzi", "Nome fonte": "Il Messaggero", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "\u00abLe mamme devono tornare a fare le mamme: da presidente proporr\u00f2 ore di lavoro pagate dalla Regione\u00bb: cos\u00ec il sindaco di Amatrice Sergio Pirozzi, candidato alla presidenza della Regione Lazio nella lista dello Scarpone durante l'evento di presentazione dei comitati a sostegno della sua candidatura all'Atlantico Live a Roma.", "id": "24265093", "urlfonte": "http://ewww.ilmessaggero.it/primopiano/politica/lazio_pirozzi_renzi_zingaretti_mi_hanno_chiamato-3490258.html"}, "id": 289922105, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lazio", "Questioni di genere", "REGIONALI", "Welfare"], "milestone": null, "number": 24, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #SergioPirozzi su famiglia e mamme ", "updated_at": "2018-01-19T13:24:53+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/24"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Onorio Rosati'\ndata: 17/01/2018\nNome fonte: 'LeU Lombardia'\nurlfonte: 'https://www.facebook.com/Liberieugualilombardia/videos/895851520581684/'\ndichiarazione: '\"SCUOLA: INSEGNANTI  \"\"Sono una risorsa preziosa per la nostra societ\u00e0, fondamentale. Ma guadagnano molto meno della media europea. Con Liberi e Uguali e Pietro Grasso vogliamo tornare a valorizzare la funzione delle nostre e dei nostri insegnanti.\"\" (aumento stipendi)\"'\nid: '24207716'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-17T21:15:04+00:00", "data": {"Nome": "Onorio Rosati", "Nome fonte": "LeU Lombardia", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "\"SCUOLA: INSEGNANTI  \"\"Sono una risorsa preziosa per la nostra societ\u00e0, fondamentale. Ma guadagnano molto meno della media europea. Con Liberi e Uguali e Pietro Grasso vogliamo tornare a valorizzare la funzione delle nostre e dei nostri insegnanti.\"\" (aumento stipendi)\"", "id": "24207716", "urlfonte": "https://www.facebook.com/Liberieugualilombardia/videos/895851520581684/"}, "id": 289415997, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lombardia", "REGIONALI", "Scuola/Universit\u00e0"], "milestone": null, "number": 23, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #Rosati #LeU su aumento stipendio insegnanti", "updated_at": "2018-01-19T13:54:52+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/23"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Nicola Zingaretti'\r\ndata: 17/01/2018\r\nNome fonte: 'Affari Italiani'\r\nurlfonte: 'http://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/elezioni-zingaretti-sono-un-alternativa-politica-al-rancore-collettivo-519545.html?refresh_ce'\r\ndichiarazione: 'SANITA'': Rispetto delle regole \u2013 come sull\u2019\u2019intramoenia, che sospenderemo in caso di liste d\u2019\u2019attesa troppo lunghe -, nuovi investimenti e nuovo personale saranno i tre pilastri su cui costruire il sistema della salute del Lazio del dopo commissariamento.'\r\nid: '24207671'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-17T21:10:05+00:00", "data": {"Nome": "Nicola Zingaretti", "Nome fonte": "Affari Italiani", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "SANITA': Rispetto delle regole \u2013 come sull\u2019\u2019intramoenia, che sospenderemo in caso di liste d\u2019\u2019attesa troppo lunghe -, nuovi investimenti e nuovo personale saranno i tre pilastri su cui costruire il sistema della salute del Lazio del dopo commissariamento.", "id": "24207671", "urlfonte": "http://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/elezioni-zingaretti-sono-un-alternativa-politica-al-rancore-collettivo-519545.html?refresh_ce"}, "id": 289414596, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lazio", "REGIONALI", "Sanit\u00e0"], "milestone": null, "number": 22, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #LeU con #Zingaretti sulla sanit\u00e0 nel Lazio", "updated_at": "2018-01-20T22:41:30+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/22"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Pi\u00f9Europa con Emma Bonino'\r\ndata: 17/01/2018\r\nNome fonte: 'Pagina Facebook ufficiale'\r\nurlfonte: 'https://www.facebook.com/piueuropa/photos/a.137798186887856.1073741830.126662574668084/137630563571285/?type=1&theater'\r\ndichiarazione: 'Vogliamo autorizzare l\u2019auto-coltivazione fino a 5 piante, una regolamentazione della produzione e della vendita con regole precise, con chiare indicazioni sul livello di THC e con un efficiente sistema di sanzioni; vogliamo che la cannabis terapeutica sia garantita alle persone che soffrono di determinare patologie, e che vi sia un monitoraggio da parte del Ministero della Salute.'\r\nid: '24187462'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-17T14:25:05+00:00", "data": {"Nome": "Pi\u00f9Europa con Emma Bonino", "Nome fonte": "Pagina Facebook ufficiale", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "Vogliamo autorizzare l\u2019auto-coltivazione fino a 5 piante, una regolamentazione della produzione e della vendita con regole precise, con chiare indicazioni sul livello di THC e con un efficiente sistema di sanzioni; vogliamo che la cannabis terapeutica sia garantita alle persone che soffrono di determinare patologie, e che vi sia un monitoraggio da parte del Ministero della Salute.", "id": "24187462", "urlfonte": "https://www.facebook.com/piueuropa/photos/a.137798186887856.1073741830.126662574668084/137630563571285/?type=1&theater"}, "id": 289283946, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Legalit\u00e0", "POLITICHE", "Sanit\u00e0"], "milestone": null, "number": 21, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #Pi\u00f9Europa con #EmmaBonino sulla cannabis", "updated_at": "2018-01-19T10:10:38+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/21"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'giorgio gori'\ndata: 17/01/2018\nNome fonte: 'corriere della sera - milano cronaca'\nurlfonte: 'http://milano.corriere.it/notizie/cronaca/17_novembre_19/milano-sfida-gori-lavoro-lotta-mafia-priorita-regione-28a3754c-cc99-11e7-b192-e3062d909ba1.shtml'\ndichiarazione: '\u00abManterremo noi le promesse fatte da Maroni\u00bb. A partire dall\u2019abolizione delle liste d\u2019attesa negli ospedali pubblici : \u00abSi pu\u00f2 fare \u2014 ha affermato il sindaco dem di Bergamo \u2014. Faremo la battaglia noi per abolizione del super ticket, che \u00e8 uno strumento iniquo. In pi\u00f9 faremo due cose: investiremo pesantemente sulla prevenzione, l\u2019unico modo per rendere sostenibili sul lungo periodo i costi della sanit\u00e0, e porteremo le cure dentistiche, attualmente pagate privatamente dal 90 per cento dei cittadini nel perimetro della sistema sanitario lombardo, almeno per le cure riservate ai ragazzi fino a 18 anni\u00bb.'\nid: '24186509'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-17T14:05:04+00:00", "data": {"Nome": "giorgio gori", "Nome fonte": "corriere della sera - milano cronaca", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "\u00abManterremo noi le promesse fatte da Maroni\u00bb. A partire dall\u2019abolizione delle liste d\u2019attesa negli ospedali pubblici : \u00abSi pu\u00f2 fare \u2014 ha affermato il sindaco dem di Bergamo \u2014. Faremo la battaglia noi per abolizione del super ticket, che \u00e8 uno strumento iniquo. In pi\u00f9 faremo due cose: investiremo pesantemente sulla prevenzione, l\u2019unico modo per rendere sostenibili sul lungo periodo i costi della sanit\u00e0, e porteremo le cure dentistiche, attualmente pagate privatamente dal 90 per cento dei cittadini nel perimetro della sistema sanitario lombardo, almeno per le cure riservate ai ragazzi fino a 18 anni\u00bb.", "id": "24186509", "urlfonte": "http://milano.corriere.it/notizie/cronaca/17_novembre_19/milano-sfida-gori-lavoro-lotta-mafia-priorita-regione-28a3754c-cc99-11e7-b192-e3062d909ba1.shtml"}, "id": 289277350, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lombardia", "REGIONALI", "Sanit\u00e0"], "milestone": null, "number": 20, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #GiorgioGori #PD su diritto alla salute e superticket", "updated_at": "2018-01-19T10:10:53+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/20"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Silvio Berlusconi'\ndata: 16/01/2018\nNome fonte: 'Corriere della Sera'\nurlfonte: 'http://www.corriere.it/politica/17_dicembre_27/berlusconi-lancia-reddito-dignita-mille-euro-mese-garantiti-tutti-4f4bd6c2-eb56-11e7-aee4-bc31285a7c38.shtml?refresh_ce-cp'\ndichiarazione: '\"Berlusconi lancia il reddito di dignit\u00e0: \"\"Mille euro al mese garantiti a tutti\"\"\"'\nid: '24142541'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-16T13:05:05+00:00", "data": {"Nome": "Silvio Berlusconi", "Nome fonte": "Corriere della Sera", "data": "16/01/2018", "dichiarazione": "\"Berlusconi lancia il reddito di dignit\u00e0: \"\"Mille euro al mese garantiti a tutti\"\"\"", "id": "24142541", "urlfonte": "http://www.corriere.it/politica/17_dicembre_27/berlusconi-lancia-reddito-dignita-mille-euro-mese-garantiti-tutti-4f4bd6c2-eb56-11e7-aee4-bc31285a7c38.shtml?refresh_ce-cp"}, "id": 288899724, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Welfare"], "milestone": null, "number": 19, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi sul reddito di dignit\u00e0: mille euro mensili a tutti", "updated_at": "2018-01-19T10:11:08+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/19"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Luigi Di Maio'\r\ndata: 15/01/2018\r\nNome fonte: 'La Repubblica'\r\nurlfonte: 'http://www.repubblica.it/politica/2018/01/15/news/elezioni_di_maio_vaccini-186540482/?ref=RHPPLF-BH-I0-C8-P3-S2.5-T1'\r\ndichiarazione: 'Faremo una legge per raccomandare i vaccini: siamo a favore della raccomandazione e per l''obbligo, ma come era inteso prima del decreto Lorenzin.'\r\nid: '24088737'\r\nwikidata: 'Q13581225'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-15T21:25:05+00:00", "data": {"Nome": "Luigi Di Maio", "Nome fonte": "La Repubblica", "data": "15/01/2018", "dichiarazione": "Faremo una legge per raccomandare i vaccini: siamo a favore della raccomandazione e per l'obbligo, ma come era inteso prima del decreto Lorenzin.", "id": "24088737", "urlfonte": "http://www.repubblica.it/politica/2018/01/15/news/elezioni_di_maio_vaccini-186540482/?ref=RHPPLF-BH-I0-C8-P3-S2.5-T1", "wikidata": "Q13581225"}, "id": 288720128, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "POLITICHE", "Sanit\u00e0"], "milestone": null, "number": 18, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Luigi #DiMaio #5stelle sui vaccini", "updated_at": "2018-01-19T14:01:11+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/18"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Pietro Grasso (Liberi e Uguali)'\r\ndata: 15/01/2018\r\nNome fonte: 'Rai News'\r\nurlfonte: 'http://www.rainews.it/dl/rainews/articoli/Grasso-come-Corbyn-Via-tasse-universita-Pd-lo-attacca-88bef3a9-571b-4f00-a274-b93d7dd16484.html'\r\ndichiarazione: 'Dal palco della prima assemblea di Liberi e Uguali, il leader Pietro Grasso lancia la proposta di abolire le tasse universitarie. \u2018\"La misura - spiega - costa 1,6 miliardi: \u00e8 un decimo dei 16 miliardi che ci costa lo spreco di sussidi dannosi all''ambiente, secondo i dati del ministero. Avere un''universit\u00e0 gratuita significa credere davvero nei giovani e rendere l''Italia pi\u00f9 competitiva\"\u2019.\u2019\r\nid: '24071463'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-15T12:05:05+00:00", "data": {}, "id": 288572375, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE", "Scuola/Universit\u00e0"], "milestone": null, "number": 16, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #PietroGrasso #LeU per promuovere il diritto allo studio: via le tasse universitarie", "updated_at": "2018-01-20T22:21:10+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/16"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Luigi Di Maio'\r\ndata: 14/01/2018\r\nNome fonte: 'Ansa'\r\nurlfonte: 'http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2018/01/10/m5s-di-maio-presenta-programma-e-candidato-lombardia-diretta_f6869b35-5a9b-4e0e-99ab-60aaf305deb4.html'\r\ndichiarazione: '\"\"\"Noi presto presenteremo il nostro programma che si chiama \"\"quota 41\"\", si basa su un concetto che tu dopo 41 anni di lavoro devi andare in pensione\"\" senza che ci sia il legame \"\"tra tempo di lavoro e et\u00e0 pensionabile\"\". Il programma del M5S sulle pensioni \"\"sar\u00e0 presentato nei prossimi giorni\"\", spiega Di Maio che sulla legge Fornero sottolinea: \"\"Va abolita non solo per chi deve andare in pensione ma per tutti i giovani\"\" che ci andranno.\"'\r\nwikidata: 'Q13581225'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-14T16:21:37+00:00", "data": {"Nome": "Luigi Di Maio", "Nome fonte": "Ansa", "data": "14/01/2018", "dichiarazione": "\"\"\"Noi presto presenteremo il nostro programma che si chiama \"\"quota 41\"\", si basa su un concetto che tu dopo 41 anni di lavoro devi andare in pensione\"\" senza che ci sia il legame \"\"tra tempo di lavoro e et\u00e0 pensionabile\"\". Il programma del M5S sulle pensioni \"\"sar\u00e0 presentato nei prossimi giorni\"\", spiega Di Maio che sulla legge Fornero sottolinea: \"\"Va abolita non solo per chi deve andare in pensione ma per tutti i giovani\"\" che ci andranno.\"", "urlfonte": "http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2018/01/10/m5s-di-maio-presenta-programma-e-candidato-lombardia-diretta_f6869b35-5a9b-4e0e-99ab-60aaf305deb4.html", "wikidata": "Q13581225"}, "id": 288420281, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "FORM", "Lavoro", "POLITICHE", "Pensioni"], "milestone": null, "number": 14, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Luigi #DiMaio #5Stelle sull\u2019et\u00e0 pensionabile", "updated_at": "2018-01-19T10:12:34+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/14"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Nicola Fratoianni'\r\ndata: 13/01/2018\r\nNome fonte: 'Pagina facebook'\r\nurlfonte: 'https://www.facebook.com/Fratoianni/posts/1352244441546114'\r\ndichiarazione: \r\n- Cancellazione del Jobs Act e del decreto Poletti; \r\n- Ripristino dell''articolo 18; \r\n- Abolizione della precariet\u00e0; \r\n- Un Piano per il lavoro e per gli investimenti a tutela del territorio, del patrimonio edilizio e delle opere utili; \r\n- No al lavoro gratuito o sottopagato; \r\n- Tutela dei lavoratori in appalto e subappalto e contrasto a finte cooperative e finte imprese. E poi la protezione dei lavoratori dagli effetti della globalizzazione: \r\n- applicazione del Contratto Collettivo Nazionale per tutti; \r\n- sanzioni per le imprese che delocalizzano; \r\n- dazi per le imprese extra-UE che non rispettano i lavoratori e l''ambiente; \r\n- Messa in discussione di trattati di libero scambio (CETA e TTIP).'\r\n\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-14T15:20:05+00:00", "data": {"Nome": "Nicola Fratoianni", "Nome fonte": "Pagina facebook", "data": "13/01/2018", "dichiarazione": ["Cancellazione del Jobs Act e del decreto Poletti;", "Ripristino dell''articolo 18;", "Abolizione della precariet\u00e0;", "Un Piano per il lavoro e per gli investimenti a tutela del territorio, del patrimonio edilizio e delle opere utili;", "No al lavoro gratuito o sottopagato;", {"Tutela dei lavoratori in appalto e subappalto e contrasto a finte cooperative e finte imprese. E poi la protezione dei lavoratori dagli effetti della globalizzazione": null}, "applicazione del Contratto Collettivo Nazionale per tutti;", "sanzioni per le imprese che delocalizzano;", "dazi per le imprese extra-UE che non rispettano i lavoratori e l''ambiente;", "Messa in discussione di trattati di libero scambio (CETA e TTIP).'"], "urlfonte": "https://www.facebook.com/Fratoianni/posts/1352244441546114"}, "id": 288415988, "image": null, "labels": ["ACCETTATO", "ANNO_2018", "Europa", "FORM", "Lavoro", "POLITICHE", "Politica Internazionale"], "milestone": null, "number": 10, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Nicola #Fratoianni #LeU su Europa e politiche per il lavoro", "updated_at": "2018-01-20T17:48:08+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/10"}, "type": "Feature"},
]}