[{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Debora Serracchiani'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'Profilo ufficiale Twitter'\r\nurlfonte: 'https://twitter.com/serracchiani/status/954035673253769217'\r\ndichiarazione: '\"\"\"Chi fa un figlio regala un pezzo di futuro all\u2019Italia. \u00c8 necessaria una misura universale di sostegno per le famiglie che scelgono di avere figli sull\u2019esempio del reddito d\u2019inclusione, misura universale di lotta alla povert\u00e0 gi\u00e0 introdotta\"\".\"'\r\nid: '24271268'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T13:20:08+00:00", "data": {"Nome": "Debora Serracchiani", "Nome fonte": "Profilo ufficiale Twitter", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "\"\"\"Chi fa un figlio regala un pezzo di futuro all\u2019Italia. \u00c8 necessaria una misura universale di sostegno per le famiglie che scelgono di avere figli sull\u2019esempio del reddito d\u2019inclusione, misura universale di lotta alla povert\u00e0 gi\u00e0 introdotta\"\".\"", "id": "24271268", "urlfonte": "https://twitter.com/serracchiani/status/954035673253769217"}, "id": 289973385, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "POLITICHE", "Welfare"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di Debora #Serracchiani (Pd) per la famiglia e i figli", "updated_at": "2018-01-19T13:24:29+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/30"}, "number": 30, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Debora #Serracchiani (Pd) per la famiglia e i figli"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Daniele Capezzone (Noi per l'Italia)'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'Sole 24 Ore'\r\nurlfonte: 'http://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-01-02/shock-fiscale-possibile-coperture-40-miliardi-212232.shtml?uuid=AE9zy7ZD'\r\ndichiarazione: '\"\"\"L\u2019Italia ha bisogno di uno scossone, di un vero e proprio shock, che non pu\u00f2 che partire da una rivoluzione fiscale e i presupposti per realizzarla ci sono\"\", dichiara Daniele Capezzone di \u00abNoi con l\u2019Italia\u00bb (centrodestra) che propone un taglio fiscale per 40 miliardi a beneficio di famiglie, imprese, lavoratori, proprietari di immobili.\"'\r\nid: '24271238'\r\nwikidata: 'Q784785'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T13:20:05+00:00", "data": {}, "id": 289973377, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di Daniele #Capezzone #NoiperlItalia su fiscalit\u00e0 ", "updated_at": "2018-01-19T13:28:31+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/29"}, "number": 29, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Daniele #Capezzone #NoiperlItalia su fiscalit\u00e0 "},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Silvio Berlusconi'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'La Stampa'\r\nurlfonte: 'http://www.lastampa.it/2018/01/19/italia/politica/berlusconi-via-le-tasse-su-casa-auto-e-successioni-cKo2R0d23Sx6E4lvMBKRqK/pagina.html'\r\ndichiarazione: 'Berlusconi: \u201cVia le tasse su casa, auto e successioni\u201d'\r\nid: '24269667'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T12:25:05+00:00", "data": {"Nome": "Silvio Berlusconi", "Nome fonte": "La Stampa", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "Berlusconi: \u201cVia le tasse su casa, auto e successioni\u201d", "id": "24269667", "urlfonte": "http://www.lastampa.it/2018/01/19/italia/politica/berlusconi-via-le-tasse-su-casa-auto-e-successioni-cKo2R0d23Sx6E4lvMBKRqK/pagina.html"}, "id": 289959403, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi su tasse casa, auto e successioni", "updated_at": "2018-01-19T13:28:16+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/27"}, "number": 27, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi su tasse casa, auto e successioni"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Silvio Berlusconi'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'http://formiche.net/2018/01/19/programma-centrodestra-10-punti/'\r\nurlfonte: 'http://formiche.net/2018/01/19/programma-centrodestra-10-punti/'\r\ndichiarazione: 'Programma elettorale Forza Italia'\r\nid: '24268565'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T11:35:05+00:00", "data": {"Nome": "Silvio Berlusconi", "Nome fonte": "http://formiche.net/2018/01/19/programma-centrodestra-10-punti/", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "Programma elettorale Forza Italia", "id": "24268565", "urlfonte": "http://formiche.net/2018/01/19/programma-centrodestra-10-punti/"}, "id": 289946852, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "POLITICHE"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi #ForzaItalia in 10 punti", "updated_at": "2018-01-19T13:41:47+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/26"}, "number": 26, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi #ForzaItalia in 10 punti"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Matteo Renzi'\r\ndata: 19/01/2018\r\nNome fonte: 'Huffington Post'\r\nurlfonte: 'http://www.huffingtonpost.it/2018/01/08/renzi-lancia-la-proposta-del-salario-minimo-legale-tra-9-e-10-euro-lora_a_23326943/'\r\ndichiarazione: '\"\"\"Gli 80 euro al ceto medio sono stati contestati per anni. Ora persino gli avversari li difendono: prima ti insultano, poi ti copiano. Noi rilanciamo. Pensiamo che gli 80 euro netti mensili vadano estesi ai genitori per ciascun figlio minorenne. O una misura simile: fare un figlio non pu\u00f2 essere un problema economico. Incoraggiare la maternit\u00e0 passa anche da un sistema di servizi e di aiuti fiscali. Per ogni misura noi indicheremo le coperture\"\".\"'\r\nid: '24265616'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T10:20:06+00:00", "data": {"Nome": "Matteo Renzi", "Nome fonte": "Huffington Post", "data": "19/01/2018", "dichiarazione": "\"\"\"Gli 80 euro al ceto medio sono stati contestati per anni. Ora persino gli avversari li difendono: prima ti insultano, poi ti copiano. Noi rilanciamo. Pensiamo che gli 80 euro netti mensili vadano estesi ai genitori per ciascun figlio minorenne. O una misura simile: fare un figlio non pu\u00f2 essere un problema economico. Incoraggiare la maternit\u00e0 passa anche da un sistema di servizi e di aiuti fiscali. Per ogni misura noi indicheremo le coperture\"\".\"", "id": "24265616", "urlfonte": "http://www.huffingtonpost.it/2018/01/08/renzi-lancia-la-proposta-del-salario-minimo-legale-tra-9-e-10-euro-lora_a_23326943/"}, "id": 289926508, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "POLITICHE", "Welfare"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di #MatteoRenzi: 80 euro mensili a genitori per ogni figlio minorenne", "updated_at": "2018-01-19T13:28:32+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/25"}, "number": 25, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #MatteoRenzi: 80 euro mensili a genitori per ogni figlio minorenne"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Sergio Pirozzi'\r\ndata: 17/01/2018\r\nNome fonte: 'Il Messaggero'\r\nurlfonte: 'http://ewww.ilmessaggero.it/primopiano/politica/lazio_pirozzi_renzi_zingaretti_mi_hanno_chiamato-3490258.html'\r\ndichiarazione: '\u00abLe mamme devono tornare a fare le mamme: da presidente proporr\u00f2 ore di lavoro pagate dalla Regione\u00bb: cos\u00ec il sindaco di Amatrice Sergio Pirozzi, candidato alla presidenza della Regione Lazio nella lista dello Scarpone durante l''evento di presentazione dei comitati a sostegno della sua candidatura all''Atlantico Live a Roma.'\r\nid: '24265093'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-19T10:05:05+00:00", "data": {"Nome": "Sergio Pirozzi", "Nome fonte": "Il Messaggero", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "\u00abLe mamme devono tornare a fare le mamme: da presidente proporr\u00f2 ore di lavoro pagate dalla Regione\u00bb: cos\u00ec il sindaco di Amatrice Sergio Pirozzi, candidato alla presidenza della Regione Lazio nella lista dello Scarpone durante l'evento di presentazione dei comitati a sostegno della sua candidatura all'Atlantico Live a Roma.", "id": "24265093", "urlfonte": "http://ewww.ilmessaggero.it/primopiano/politica/lazio_pirozzi_renzi_zingaretti_mi_hanno_chiamato-3490258.html"}, "id": 289922105, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Lazio", "Questioni di genere", "REGIONALI", "Welfare"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di #SergioPirozzi su famiglia e mamme ", "updated_at": "2018-01-19T13:24:53+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/24"}, "number": 24, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #SergioPirozzi su famiglia e mamme "},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Onorio Rosati'\ndata: 17/01/2018\nNome fonte: 'LeU Lombardia'\nurlfonte: 'https://www.facebook.com/Liberieugualilombardia/videos/895851520581684/'\ndichiarazione: '\"SCUOLA: INSEGNANTI  \"\"Sono una risorsa preziosa per la nostra societ\u00e0, fondamentale. Ma guadagnano molto meno della media europea. Con Liberi e Uguali e Pietro Grasso vogliamo tornare a valorizzare la funzione delle nostre e dei nostri insegnanti.\"\" (aumento stipendi)\"'\nid: '24207716'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-17T21:15:04+00:00", "data": {"Nome": "Onorio Rosati", "Nome fonte": "LeU Lombardia", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "\"SCUOLA: INSEGNANTI  \"\"Sono una risorsa preziosa per la nostra societ\u00e0, fondamentale. Ma guadagnano molto meno della media europea. Con Liberi e Uguali e Pietro Grasso vogliamo tornare a valorizzare la funzione delle nostre e dei nostri insegnanti.\"\" (aumento stipendi)\"", "id": "24207716", "urlfonte": "https://www.facebook.com/Liberieugualilombardia/videos/895851520581684/"}, "id": 289415997, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Lombardia", "REGIONALI", "Scuola/Universit\u00e0"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di #Rosati #LeU su aumento stipendio insegnanti", "updated_at": "2018-01-19T13:54:52+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/23"}, "number": 23, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #Rosati #LeU su aumento stipendio insegnanti"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Nicola Zingaretti'\ndata: 17/01/2018\nNome fonte: 'Affari Italiani'\nurlfonte: 'http://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/elezioni-zingaretti-sono-un-alternativa-politica-al-rancore-collettivo-519545.html?refresh_ce'\ndichiarazione: '\"SANITA'':  \"\"Rispetto delle regole \u2013 come sull\u2019intramoenia, che sospenderemo in caso liste d\u2019attesa troppo lunghe -, nuovi investimenti e nuovo personale saranno i tre pilastri su cui costruire il sistema della salute del Lazio del dopo commissariamento.\"\"\"'\nid: '24207671'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-17T21:10:05+00:00", "data": {"Nome": "Nicola Zingaretti", "Nome fonte": "Affari Italiani", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "\"SANITA':  \"\"Rispetto delle regole \u2013 come sull\u2019intramoenia, che sospenderemo in caso liste d\u2019attesa troppo lunghe -, nuovi investimenti e nuovo personale saranno i tre pilastri su cui costruire il sistema della salute del Lazio del dopo commissariamento.\"\"\"", "id": "24207671", "urlfonte": "http://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/elezioni-zingaretti-sono-un-alternativa-politica-al-rancore-collettivo-519545.html?refresh_ce"}, "id": 289414596, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Lazio", "REGIONALI", "Sanit\u00e0"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di #LeU con #Zingaretti sulla sanit\u00e0 nel Lazio", "updated_at": "2018-01-19T10:10:26+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/22"}, "number": 22, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #LeU con #Zingaretti sulla sanit\u00e0 nel Lazio"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Pi\u00f9Europa con Emma Bonino'\r\ndata: 17/01/2018\r\nNome fonte: 'Pagina Facebook ufficiale'\r\nurlfonte: 'https://www.facebook.com/piueuropa/photos/a.137798186887856.1073741830.126662574668084/137630563571285/?type=1&theater'\r\ndichiarazione: 'Vogliamo autorizzare l\u2019auto-coltivazione fino a 5 piante, una regolamentazione della produzione e della vendita con regole precise, con chiare indicazioni sul livello di THC e con un efficiente sistema di sanzioni; vogliamo che la cannabis terapeutica sia garantita alle persone che soffrono di determinare patologie, e che vi sia un monitoraggio da parte del Ministero della Salute.'\r\nid: '24187462'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-17T14:25:05+00:00", "data": {"Nome": "Pi\u00f9Europa con Emma Bonino", "Nome fonte": "Pagina Facebook ufficiale", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "Vogliamo autorizzare l\u2019auto-coltivazione fino a 5 piante, una regolamentazione della produzione e della vendita con regole precise, con chiare indicazioni sul livello di THC e con un efficiente sistema di sanzioni; vogliamo che la cannabis terapeutica sia garantita alle persone che soffrono di determinare patologie, e che vi sia un monitoraggio da parte del Ministero della Salute.", "id": "24187462", "urlfonte": "https://www.facebook.com/piueuropa/photos/a.137798186887856.1073741830.126662574668084/137630563571285/?type=1&theater"}, "id": 289283946, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Legalit\u00e0", "POLITICHE", "Sanit\u00e0"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di #Pi\u00f9Europa con #EmmaBonino sulla cannabis", "updated_at": "2018-01-19T10:10:38+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/21"}, "number": 21, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #Pi\u00f9Europa con #EmmaBonino sulla cannabis"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'giorgio gori'\ndata: 17/01/2018\nNome fonte: 'corriere della sera - milano cronaca'\nurlfonte: 'http://milano.corriere.it/notizie/cronaca/17_novembre_19/milano-sfida-gori-lavoro-lotta-mafia-priorita-regione-28a3754c-cc99-11e7-b192-e3062d909ba1.shtml'\ndichiarazione: '\u00abManterremo noi le promesse fatte da Maroni\u00bb. A partire dall\u2019abolizione delle liste d\u2019attesa negli ospedali pubblici : \u00abSi pu\u00f2 fare \u2014 ha affermato il sindaco dem di Bergamo \u2014. Faremo la battaglia noi per abolizione del super ticket, che \u00e8 uno strumento iniquo. In pi\u00f9 faremo due cose: investiremo pesantemente sulla prevenzione, l\u2019unico modo per rendere sostenibili sul lungo periodo i costi della sanit\u00e0, e porteremo le cure dentistiche, attualmente pagate privatamente dal 90 per cento dei cittadini nel perimetro della sistema sanitario lombardo, almeno per le cure riservate ai ragazzi fino a 18 anni\u00bb.'\nid: '24186509'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-17T14:05:04+00:00", "data": {"Nome": "giorgio gori", "Nome fonte": "corriere della sera - milano cronaca", "data": "17/01/2018", "dichiarazione": "\u00abManterremo noi le promesse fatte da Maroni\u00bb. A partire dall\u2019abolizione delle liste d\u2019attesa negli ospedali pubblici : \u00abSi pu\u00f2 fare \u2014 ha affermato il sindaco dem di Bergamo \u2014. Faremo la battaglia noi per abolizione del super ticket, che \u00e8 uno strumento iniquo. In pi\u00f9 faremo due cose: investiremo pesantemente sulla prevenzione, l\u2019unico modo per rendere sostenibili sul lungo periodo i costi della sanit\u00e0, e porteremo le cure dentistiche, attualmente pagate privatamente dal 90 per cento dei cittadini nel perimetro della sistema sanitario lombardo, almeno per le cure riservate ai ragazzi fino a 18 anni\u00bb.", "id": "24186509", "urlfonte": "http://milano.corriere.it/notizie/cronaca/17_novembre_19/milano-sfida-gori-lavoro-lotta-mafia-priorita-regione-28a3754c-cc99-11e7-b192-e3062d909ba1.shtml"}, "id": 289277350, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Lombardia", "REGIONALI", "Sanit\u00e0"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di #GiorgioGori #PD su diritto alla salute e superticket", "updated_at": "2018-01-19T10:10:53+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/20"}, "number": 20, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #GiorgioGori #PD su diritto alla salute e superticket"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Silvio Berlusconi'\ndata: 16/01/2018\nNome fonte: 'Corriere della Sera'\nurlfonte: 'http://www.corriere.it/politica/17_dicembre_27/berlusconi-lancia-reddito-dignita-mille-euro-mese-garantiti-tutti-4f4bd6c2-eb56-11e7-aee4-bc31285a7c38.shtml?refresh_ce-cp'\ndichiarazione: '\"Berlusconi lancia il reddito di dignit\u00e0: \"\"Mille euro al mese garantiti a tutti\"\"\"'\nid: '24142541'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-16T13:05:05+00:00", "data": {"Nome": "Silvio Berlusconi", "Nome fonte": "Corriere della Sera", "data": "16/01/2018", "dichiarazione": "\"Berlusconi lancia il reddito di dignit\u00e0: \"\"Mille euro al mese garantiti a tutti\"\"\"", "id": "24142541", "urlfonte": "http://www.corriere.it/politica/17_dicembre_27/berlusconi-lancia-reddito-dignita-mille-euro-mese-garantiti-tutti-4f4bd6c2-eb56-11e7-aee4-bc31285a7c38.shtml?refresh_ce-cp"}, "id": 288899724, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "POLITICHE", "Welfare"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi sul reddito di dignit\u00e0: mille euro mensili a tutti", "updated_at": "2018-01-19T10:11:08+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/19"}, "number": 19, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Silvio #Berlusconi sul reddito di dignit\u00e0: mille euro mensili a tutti"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Luigi Di Maio'\r\ndata: 15/01/2018\r\nNome fonte: 'La Repubblica'\r\nurlfonte: 'http://www.repubblica.it/politica/2018/01/15/news/elezioni_di_maio_vaccini-186540482/?ref=RHPPLF-BH-I0-C8-P3-S2.5-T1'\r\ndichiarazione: 'Faremo una legge per raccomandare i vaccini: siamo a favore della raccomandazione e per l''obbligo, ma come era inteso prima del decreto Lorenzin.'\r\nid: '24088737'\r\nwikidata: 'Q13581225'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-15T21:25:05+00:00", "data": {"Nome": "Luigi Di Maio", "Nome fonte": "La Repubblica", "data": "15/01/2018", "dichiarazione": "Faremo una legge per raccomandare i vaccini: siamo a favore della raccomandazione e per l'obbligo, ma come era inteso prima del decreto Lorenzin.", "id": "24088737", "urlfonte": "http://www.repubblica.it/politica/2018/01/15/news/elezioni_di_maio_vaccini-186540482/?ref=RHPPLF-BH-I0-C8-P3-S2.5-T1", "wikidata": "Q13581225"}, "id": 288720128, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "POLITICHE", "Sanit\u00e0"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di Luigi #DiMaio sui vaccini", "updated_at": "2018-01-19T10:11:29+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/18"}, "number": 18, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Luigi #DiMaio sui vaccini"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Pietro Grasso (Liberi e Uguali)'\r\ndata: 15/01/2018\r\nNome fonte: 'Rai News'\r\nurlfonte: 'http://www.rainews.it/dl/rainews/articoli/Grasso-come-Corbyn-Via-tasse-universita-Pd-lo-attacca-88bef3a9-571b-4f00-a274-b93d7dd16484.html'\r\ndichiarazione: '\"Dal palco della prima assemblea di Liberi e Uguali, il leader Pietro Grasso lancia la proposta di abolire le tasse universitarie. \"\"La misura - spiega - costa 1,6 miliardi: \u00e8 un decimo dei 16 miliardi che ci costa lo spreco di sussidi dannosi all''ambiente, secondo i dati del ministero. Avere un''universit\u00e0 gratuita significa credere davvero nei giovani e rendere l''Italia pi\u00f9 competitiva\"\".\"'\r\nid: '24071463'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-15T12:05:05+00:00", "data": {"Nome": "Pietro Grasso (Liberi e Uguali)", "Nome fonte": "Rai News", "data": "15/01/2018", "dichiarazione": "\"Dal palco della prima assemblea di Liberi e Uguali, il leader Pietro Grasso lancia la proposta di abolire le tasse universitarie. \"\"La misura - spiega - costa 1,6 miliardi: \u00e8 un decimo dei 16 miliardi che ci costa lo spreco di sussidi dannosi all'ambiente, secondo i dati del ministero. Avere un'universit\u00e0 gratuita significa credere davvero nei giovani e rendere l'Italia pi\u00f9 competitiva\"\".\"", "id": "24071463", "urlfonte": "http://www.rainews.it/dl/rainews/articoli/Grasso-come-Corbyn-Via-tasse-universita-Pd-lo-attacca-88bef3a9-571b-4f00-a274-b93d7dd16484.html"}, "id": 288572375, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Fiscalit\u00e0", "POLITICHE", "Scuola/Universit\u00e0"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di #PietroGrasso (LeU) per promuovere il diritto allo studio: via le tasse universitarie", "updated_at": "2018-01-19T10:12:11+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/16"}, "number": 16, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di #PietroGrasso (LeU) per promuovere il diritto allo studio: via le tasse universitarie"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Luigi Di Maio'\r\ndata: 14/01/2018\r\nNome fonte: 'Ansa'\r\nurlfonte: 'http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2018/01/10/m5s-di-maio-presenta-programma-e-candidato-lombardia-diretta_f6869b35-5a9b-4e0e-99ab-60aaf305deb4.html'\r\ndichiarazione: '\"\"\"Noi presto presenteremo il nostro programma che si chiama \"\"quota 41\"\", si basa su un concetto che tu dopo 41 anni di lavoro devi andare in pensione\"\" senza che ci sia il legame \"\"tra tempo di lavoro e et\u00e0 pensionabile\"\". Il programma del M5S sulle pensioni \"\"sar\u00e0 presentato nei prossimi giorni\"\", spiega Di Maio che sulla legge Fornero sottolinea: \"\"Va abolita non solo per chi deve andare in pensione ma per tutti i giovani\"\" che ci andranno.\"'\r\nwikidata: 'Q13581225'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-14T16:21:37+00:00", "data": {"Nome": "Luigi Di Maio", "Nome fonte": "Ansa", "data": "14/01/2018", "dichiarazione": "\"\"\"Noi presto presenteremo il nostro programma che si chiama \"\"quota 41\"\", si basa su un concetto che tu dopo 41 anni di lavoro devi andare in pensione\"\" senza che ci sia il legame \"\"tra tempo di lavoro e et\u00e0 pensionabile\"\". Il programma del M5S sulle pensioni \"\"sar\u00e0 presentato nei prossimi giorni\"\", spiega Di Maio che sulla legge Fornero sottolinea: \"\"Va abolita non solo per chi deve andare in pensione ma per tutti i giovani\"\" che ci andranno.\"", "urlfonte": "http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2018/01/10/m5s-di-maio-presenta-programma-e-candidato-lombardia-diretta_f6869b35-5a9b-4e0e-99ab-60aaf305deb4.html", "wikidata": "Q13581225"}, "id": 288420281, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "FORM", "Lavoro", "POLITICHE", "Pensioni"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di Luigi #DiMaio #5Stelle sull\u2019et\u00e0 pensionabile", "updated_at": "2018-01-19T10:12:34+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/14"}, "number": 14, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Luigi #DiMaio #5Stelle sull\u2019et\u00e0 pensionabile"},
{"issue": {"body": "<pre><yamldata>Nome: 'Nicola Fratoianni'\r\ndata: 13/01/2018\r\nNome fonte: 'Pagina facebook'\r\nurlfonte: 'https://www.facebook.com/Fratoianni/posts/1352244441546114'\r\ndichiarazione: '- Cancellazione del Jobs Act e del decreto Poletti; - Ripristino dell''articolo 18; - Abolizione della precariet\u00e0; - Un Piano per il lavoro e per gli investimenti a tutela del territorio, del patrimonio edilizio e delle opere utili; - No al lavoro gratuito o sottopagato; - Tutela dei lavoratori in appalto e subappalto e contrasto a finte cooperative e finte imprese. E poi la protezione dei lavoratori dagli effetti della globalizzazione: - applicazione del Contratto Collettivo Nazionale per tutti; - sanzioni per le imprese che delocalizzano; - dazi per le imprese extra-UE che non rispettano i lavoratori e l''ambiente; - Messa in discussione di trattati di libero scambio (CETA e TTIP).'\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2018-01-14T15:20:05+00:00", "data": {"Nome": "Nicola Fratoianni", "Nome fonte": "Pagina facebook", "data": "13/01/2018", "dichiarazione": "- Cancellazione del Jobs Act e del decreto Poletti; - Ripristino dell'articolo 18; - Abolizione della precariet\u00e0; - Un Piano per il lavoro e per gli investimenti a tutela del territorio, del patrimonio edilizio e delle opere utili; - No al lavoro gratuito o sottopagato; - Tutela dei lavoratori in appalto e subappalto e contrasto a finte cooperative e finte imprese. E poi la protezione dei lavoratori dagli effetti della globalizzazione: - applicazione del Contratto Collettivo Nazionale per tutti; - sanzioni per le imprese che delocalizzano; - dazi per le imprese extra-UE che non rispettano i lavoratori e l'ambiente; - Messa in discussione di trattati di libero scambio (CETA e TTIP).", "urlfonte": "https://www.facebook.com/Fratoianni/posts/1352244441546114"}, "id": 288415988, "image": null, "labels": ["2018", "ACCETTATO", "Europa", "FORM", "Lavoro", "POLITICHE"], "lat": null, "lon": null, "milestone": null, "title": "Le promesse elettorali di Nicola #Fratoianni #LeU sul lavoro", "updated_at": "2018-01-19T10:12:46+00:00", "url": "https://github.com/HackForItaly/politicamentecorretto_data/issues/10"}, "number": 10, "state": "open", "title": "Le promesse elettorali di Nicola #Fratoianni #LeU sul lavoro"},
]